新手做gym 問答大會

呢個post 俾啱啱開始做gym 嘅師兄們參考下，做gym 好耐嘅師兄都可以一齊傾下，大家係入面一齊揾啲突破下

新手嘅話你乜都可以問，我一定會慢慢答你

俾小小tips 俾啱啱做gym 嘅人

1/千其唔好做重得嚟又錯姿勢，借哂力咁，信我，你一定好快收得檔，信不信由你

2/俾多啲耐性，我知係人都想大得快

我始終覺得basic is the best，有啲好basic 嘅動作，玩得中，真係會大得好快

個training timetable 唔使咁密，可以一星期做4 日，最simple 係咁樣

chest + triceps ，rest day，back + biceps，rest day，shoulder + abs，legs，rest day

我會建議做3～4個動作for 每一part 肌肉，4組12 下

千其唔好賴型，安全永遠最緊要，一傷，基本就收皮好耐，最少2個星期起跳，確保完全好返，自己衡量下

暫時諗到係咁多，歡迎再問下，玩得耐嘅師兄都一齊傾下

巴打 我岩岩開始做左幾日 例如分邊幾日做咩點分
我成日去到咩機識玩就玩咩

同一個位可唔可以隔日操？
我想大得快啲但又驚影響休息
但休息一日應該夠掛？

強烈建議你用本簿仔drop 低個日要做嘅動作，我之前都係咁做

睇下你邊part 肌肉

如果大肌肉(chest, back, shoulder, legs) 最少俾佢抖48 小時up

小肌肉( biceps, triceps, calf, trap) 就要抖24 小時up

做4組既話，會係由輕做到重定係4組都一樣重？

順帶一提，我偶像係kai Greene，好迷佢，cls

因為岩岩開始做 我做完痛幾日
所以會亂哂 巴打你地係邊到做

我會建議做兩組warm up set 先，做大約20 下，pump 多啲血入去，同warm up 舊肌肉，令佢無咁易傷，不過gym 房好似好少人會咁做

俾個example 你chest press
warm up set 20reps(20-25RM) 2 set
normal 12reps(12RM) 4 set

你見到warm up set 係輕啲

背好難練, 做極都冇FEEL
好似用好多臂力, 好難感受到用背去拉

我同你個名一樣
仲有我一直都有大細胸問題⋯⋯
可能之前打網球消化咗
應該點解決好

肌肉會酸痛係正常，如果關節痛，又或者feel 到肌肉唔係正常嘅酸痛，你就要執下個動作，又或者要輕少少，拎中個feel 先，再做重

邊度做，我一答會自爆 ，我有好多fd 上連登，我仲想下個post 分享下健身比賽，未想被消失住

想問好耐
我4年前有雉間盤突出
目前行得走得
不過醫生話有可能復發
如果做gym有咩注意

我會建議做多啲lat pull down 個部機，做慢啲，用背肌feel 多啲

我之前會聽歌，合埋眼，去feel ，去用背肌出力

三角肩好難練
飛鳥都仲感覺到食得應
推 就真係feel 唔到

好啦 因為我想睇下有冇巴打係附近 教下我姐

大細胸，都係老生常談話操多啲弱個邊，但係又要點操，我覺得好少人會講

我會建議做機，單邊，例如部chest press 機單手推個重量，推返到兩邊都差唔多重為止

仲有做dumbbell chest press ，例如你左邊淨係推到12kg 兩邊就推12kg，原則，個重量就返輕個邊，寧願個右胸無乜進步，都要令個弱個邊進步啲先

希望下場比賽見到你

想搵教練上幾堂學多d動作同埋正宗d
去邊度搵有保證

Same

呢個我真係唔知，我幫唔到你，無物理治療個邊嘅知識

求其他爸打解答

平時操完 食完晚餐就會去跑一個鐘
對肌肉增長究竟是好是壞

唔該巴打！ 另外喺減脂期做嘅重訓可唔可以同增肌嘅schedule一樣㗎？ 目標係去到~10%

其實呢類回覆已經睇到悶，
一次兩次就好笑，講咁多次就好煩喇，阻住晒正常討論

我自己幾鐘意military press，覺得都幾應下，做完成個三角都好漲

我自己train 膊都有參考過兩條YouTube 片，我覺得都幾有feel 有進步

巴打，我只可以話我唔係p 記做

唔好係連登揾

如果新手，我覺得去gym 房請教下啲大隻佬係仲好

教練一個鐘真心貴，同質素浮動，市價400 up per hour

我自己都係咁樣學返嚟

你啱

肥仔去做GYM比人笑可以點

cardio 係同肌肥大(大舊肌肉) 打對台，你話呢

係屋企做唔去gym room work 唔work

因為想有系統d咁學
貴少少都無問題
係咪應該走入d大型 gym room問價
新手驚俾人水

cutting 嚟講，係好難會增到肌，你只會令你啲線修出啲

唔好理佢地，你有恒心，堅持落去，遲早笑返佢地排骨仔

盆骨前傾點糾正?

依家唔敢操腳 驚惡化

我覺得無乜用，除非你屋企有齊哂啲機

屋企做唔會大得去邊

如果想大隻少少，出啲線條又唔想gym，可以參考下street workout

你上網search 下bar kid 就知大約嘅身型

利申，唔係同佢地宣傳

搞到我唔敢再去了

大型gym room 小心俾人掠到傻

Ff 500幾蚊一堂得唔得就睇你撞中咩教練

想問點定重量
成日驚整親/太辛苦唔敢太重 但做完又唔算特別太酸痛 係咪唔夠

可以參考下佢，我覺得都幾正，佢啲操法係work

我都唔係p記

真係新手做機先啦

近排啱啱開始做,諗住練一排基本野先,
所以而家一星期三日,每次都係練squat,bench press,lat pull down同shoulder press,每樣三組每組十下. 咁練會唔會好無效率? 暫時感覺良好.

巴打，我啱啱揾咗條片，唔知幫唔幫到你

做gym減唔減到肥？
我愈做人愈重

仲有想問 咩奶粉岩當早餐 因為我本身都瘦底 但可能吸收唔夠 依家有d樽頸位 想靠飲食果面再搞搞

做左2年gym現住4-5粒腹咁上磅68kg>78kg
未來2年應該比幾多期望先正常

新手來講 第一步要做咩?

4-6先岩

如果係比賽，要落場嘅，我地真係操到一下都上唔到

如果係只係當普通運動，分别唔會太大，只係快慢問題

驚整親，可以做熟啲動作再慢慢加重
太辛苦， 懶嘅借口

我有個好低能既問題
我以前好肥 依家減哂 fat rate大概20
呢排操緊 但因為個肚仲有d肉
所以有時會跑步 又驚操緊既會冇哂
因為依家好瘦 係唔夠firm
我跟緊TEDD 一日大概要食2200
降脂食1900左右
所以想問 我應唔應該跑步？
因為其實開始見到abs不過未好顯

做咗幾個月，肌肉無再大
就算食多咗都係肥係肚
要點樣突破？

我覺得又唔會，啱啱玩，主要做熟啲動作，俾舊肌肉feel 下，中唔中，暫時未使需要咁多花神

不過建議，組數可以多啲，因為你一舊肌肉只係做一個動作

我覺得你咁樣玩多一個月左右，就應該分part 操，兼加多少少變化，等佢大得有效率啲

想問點樣有效小小增肌減脂
依家175 97kg bf33%
目標減到去75-80kg到
依家一星期做4-5日gym
來緊打算加多每星期做2-3次高強度帶氧

實減到，如果再加埋飲食，你體脂去到5%都得

樽頸位

可以做多啲多關節動作，deadlift，squat，etc
一定要食多啲！！carbo，protein，食到足一足！！

我之前個樽頸位，真係勁燥，體重郁都唔郁，我而家又係卡關

你幾高？

乾住身咁上磅，係會慢，我覺得兼會到極限，去到一個點會停咗

練二頭 通常做咩動作
背 又做邊啲

拎本薄，抄低啲動作，要訣

做多啲機先，一開始都少少接觸下dumbbell barbells ，不過要注意安全

唔識請教下多啲人，睇多啲YouTube，其他健身網，bodybuilder

一日做哂全身
一個禮拜做2~3日點睇？

lm

奶粉當早餐抵你樽頸啦

新手咪ok 你全身狂做compound會後勁不繼 繼而做輕 加上肌肉休息得唔夠 所以點都要split下

跑步真係會令肌肉流失 你每日嘅weight training 真係打緊折

我自己如果要減脂一定係飲食着手，行high protein diet ，少/唔食 carbo 逼個身體去用fat 做燃料去燒，副作用：每日都好撚肚餓+頭暈+無乜力，如果頂唔住，可以夜晩食半碗仔飯

cardio 都照做，45 mins up，計返個burn fat heart rate 就OK

幾個月 你未咁快入樽頸，你可以轉下training plan ，加多啲變化落你啲動作，改下下數

175
個人基因係肥係側腰、low back同下腹

講緊腰圍去到35吋，但都仲見到上面4粒腹 胸都會略略見到個條線、膊都仲清楚見到線條

依家食住建議tdee3500卡，但想知應該點期望黎緊2年

減脂一定係飲食着手，行high protein diet ，少/唔食 carbo 逼個身體去用fat 做燃料去燒，副作用：每日都好撚肚餓+頭暈+無乜力，如果頂唔住，可以夜晩食半碗仔飯

cardio 都照做，你可以做5～6日，45 mins up，計返個burn fat heart rate

不過，你預你自己都會cut 走埋啲肌肉 ，放心唔好cut 走好多

我自己鐘意simple 野
biceps curl ，inclinced biceps curl ，cable biceps curl， reverse biceps curl

背
pull up，bar row，t-bar row，deadlift，dumbell row 好多

點解要咁多動作？
我做完biceps curl 4組 都冇力

唔係呀 依家都係普通早餐咁 只係覺得咁樣係咪唔足夠姐

瘦底新手開始起步洗唔洗操腳？

LM

可以係餐與餐之間試下gainer 但重點係唔可以影響到正餐

利申 唔建議人食gainer

一定要 萬丈高樓從地起 腳不得不練 我都好憎練

開始練完第日落樓梯都差d仆係到

巴打我瘦底想增磅
可唔可以分享下應該食咩同埋份量
利申 145磅 有飲奶粉

想問下如果練完第二日肌肉唔痛 係咪可以繼續練同一個位？定係代表慣左個重量 可以加重？

有時會係屋企做掌上壓40*3咁做
每40下隔5-10mins
有冇幫助
瘦撚 1.7M 126lbs

喔，我明你明咩

我大肌肉會操5個動作
小肌肉就會2～3個

要

Ching 我覺得操腳係最爽
尤其squat 到無力，之後有人幫多4下，做完真係企到無力，好撚爽

食多啲carbo 同食夠protein la，加埋操得夠，你一定會坐火箭咁上磅

睇下你個日點樣操，如果hea 咁就一定唔痛

好坦白，無 ，只係幫到少量體能

點樣減肚腩同練胸肌
唔該

我想問super set 同drop set 個d幾時做?

屎忽痕就做

咁無器材要點做先有用

奶粉係whey定gainer

例如操腳，踢腿機12lbs做三組+lying leg curl 25lbs做三組
上兩星期做完第二日都會痛 但今個星期開始就矛感覺

做到40下其實你體能唔差 不過想大隻可以試下加weight上你背脊咁做push up 做8-12下呢個range 而且要多做其他動作 eg pull up, body weight squat, 有心既買下阻力帶黎玩 但長遠都係去gym啦 屋企太局限發展

做開搏擊類運動 如果想練力量多過身型 可以點樣入手

操腳唔squat不如唔好操

爆發力練高重量低下數？ 利申9up

踢腿機12lbs做三組+lying leg curl 25lbs做三組
熱身都未夠

減肥 一星期踩5日單車每次半個鐘 之後行10分鐘 有無用
有控制飲食 兩餐加埋食1 1/4合米 多菜
P.s 有較阻力

你指淨squat定barbell squat？
我以前膝頭傷過唔敢亂黎
前排leg press做90lbs都ok
後來加到100lbs就痛 痛左成個星期
好撚驚

傷過D 咩呀
我斷過韌帶都照做重, 肌肉SUPPORT 到就OK

仲有想問做完重訓之後做半個鐘cardio 夠唔夠?同埋d紋有冇方法整走佢

季候鳥答問大會

你幾重？12lbs？認真？
如果照咁睇，你可以做多啲組數同加多一兩個動作

做大重量，不過要小心啲，最易傷又係做大重量

你做cardio 嘅目的係乜？如果burn fat 就唔係好夠，burn kcal 就OK

啲咩紋

大重量有無話要做幾多下/幾多組

我下次冬天又再開

有，計RM，4至6RM
例如4RM 就係淨係舉到4下，上唔到第5下
組數就6組左右

你嘅操法會似powerlifter 多啲，唔會似bodybuilder

拎dumbbell果陣手腕會鎖唔實
好自然咁咬左入去
就算克意咁鎖實左
一用力舉多幾下又會咬返入去
呢個問題可以點解決

同埋想問下有時45度咁坐係張凳度推胸果陣
feel到借埋條頸力 咁樣係咪錯嫁
其實條頸應該放鬆定收下爬用力鎖實？
每次GYM完條頸都好攰

有勞巴打解答了

聽你上面講每次分part 做
但如果我每次都由頭做到落尾呢 會唔會冇咁work?
我分 小腿 大腿同pat 腹 背 手 5 part
每part做2組workout 2-3 rep
頭3 part用dumbbell負重
後2 part用機做
有時候頭做到腳 有時候做腳返上頭
定你覺得都係分反開做有效啲

同埋想問腰 暫時有4粒腹(唔明顯
好想有腰線 但係我腰勁短
愈練愈粗點搞

PS 絲

巴打，你捉dumbbell 係虛握定實握？
有無圖解下， 唔係太明點樣拗落去，啫係手掌翻後得太勁？

用頸力，你應該係有少少習慣成自然，一出力就用勁力，戒咗佢啦，你focus 多啲落胸肌，唔好太介懷出力個一下，俾多啲感受落個舊肌肉，你自自然然會戒到

分part 做唔係解你將個人斬開咁樣分
係分大肌肉同細肌肉

分開做係有用啲，刺激會比全身操係強好多，啫係所謂嘅高強度啲

腹肌形狀同大小係老豆老母嘅基因俾你

你所講嘅腰線，我理解為女仔鐘意嘅川字，係咪？

腹肌係好難會練到粗，佢係紅肌多，應該似係你食肥咗

講返abs traning 你可以試下做多少少側腹，懸吊側提腿，羅馬椅train 側腹，當然正面都要，上面search 下都有大把workout，唔逐個講

以前細瘦到好似營養不足成條柴咁
自己操左1-2年之後開始改善成個身形好咗有返肌肉同基本形狀

但係覺得自己有形狀不過做落就冇力
自己玩最輕果幾個重量做到第2 set 第7下就已經開始冇力
無論做機定係dump bell 都係
同埋動作好易做錯有時操完果個位反而係另一個位酸
例如操膊 背都痛可以點算

gainer

手臂唔知係瘦得太快定點有d波浪紋係度

Thank you

"千其唔好賴型，安全永遠最緊要，一傷，基本就收皮好耐，最少2個星期起跳，確保完全好返，自己衡量下"

不能同意更多, 試過Squad 整親腳, Deadlift整親lower back

想問下三頭肌可以點練？

係屋企同做機，三頭肌真係無咩力

「個training timetable 唔使咁密，可以一星期做4 日，最simple 係咁樣

chest + triceps ，rest day，back + biceps，rest day，shoulder + abs，legs，rest day 」

想問下如果係呢個timetable上面加cadio既運動，係咪應該係rest day到做？
以前係瘦撚而家淨係肥係個肚到，又想練大隻又想瘦左個肚腩可以點做？

Bodyweight都得啦 但唔會係唔做

Shoulder+leg+abs 洗唔洗做3個鐘

係 但唔做呢2個動作好晒

標準答案食多2餐 瘦底先好 食乜都得

巴打，餐單可以點食，唔想飲奶粉，會爆瘡

1日做幾耐
肥仔使唔使練埋號

自己控制唔到就買護腕啦

推胸呢d compound照計你要個人崩緊先會有力推得重 所以我係會鎖實 但我多數係向後lock 但向前向後其實都無問題

正餐照食 都食唔夠咪係d 下午茶 宵夜食下花生醬 香蕉 蕃薯 牛油果 麥皮

我都係岩岩開始做左2個月 一星期大約3-4日 本身係想減肚 但而家就想做肌肉 暫時得有少少老鼠仔 178cm 74kg左右 body fat應該25-30% 唔識計 而家大約上身做6部機 4組 每組10RM 下身就3部機 外加啞鈴少少 如果想上身闊d橫d應該點做先好

我schedule今日剩係做膊 聽日做chest例如bench press會唔會受影響

Dips同close grip bench press 必練

正常第二日做chest一定會攰因為你2日都係push既動作 engage到既肌肉都係咁上下 除非你膊係齋操後膊啦

橫你咪separate一日出黎做背 一日操膊 呢2樣無得走

咁我聽日練背先至到胸

ok 其實都係睇athlean x學下

逗號黎架
應該係一日做abs同shoulder，一日做legs

返工返到眼都矇埋

點解要咁多個動作？

1.
推胸 係用黎推大個胸
飛 係用係飛靚線條

以上既野有冇根據??

2.
淨飛唔推, 肌肉唔會大?

3.
推完先飛定飛完先推?

我反而隻手唔長肉，食幾多都係個肚到，操個陣就大夠，休息左陣縮晒水

認真呀
我肥妹黎，171cm，80kg
以前on99試過跑步機急行斜坡 我較到最高
然後膝頭應該傷左 中間有時會似比針吉咁 有時feel到骨同骨之間好似磨緊
好彩後來去左針灸再加抖左半年就冇事
所以唔太敢做太重 諗住慢慢再加重量

其實果陣冇去照過 淨係知膝頭中間痛
有時似比針吉 有時會feel到骨同骨之間磨緊
其實係我自己衰on9 跑步機較最高斜度仲急行
後來去左針灸+抖左半年就冇再痛
你斷過韌帶再做重 會唔會膝頭有咩感覺？

啱，就係擺落rest day 做，可以踩下單車咁，周圍hea，游下水咁

squat 同deadlift 真係王者動作

不過認真好危險

你預會會有少少攰，不過我覺得唔太影響

bench press 點都會郁到個膊， beginner 同 senior 嘅分别，係邊個借得少力，個集中用胸肌嘅力推

如果真係驚影響咁多，點解唔將shoulder after chest day

師兄 我鐘意triceps extension 多啲，好中，同好應

應該係實握
姐係好似張圖咁
手腕同前臂唔係一直線 會向後咬
一用力舉就會變成咁

咁頸果度如果feel到又用左力嘅話
洗唔洗減輕啲，定一話照做落去

想同時增肌同減走舊muffin top
應該做幾多cardio?
cardio減脂但又阻礙肌肉變大舊, 唔知做幾多定直情唔做先好
定應該主力由飲食方面入手?
Thx

我有聽過呢個講法，話推係會厚，拉係會出線，我反而覺得有少少流

如果想出線條，一定要下數多，加耐少少嘅「頂峰收縮」去逼啲線條出嚟

如果厚反而係做大重量，低下數，4～6下，就會厚得快，當然就反而無乜線條

淨飛唔推，你舊肌肉都係會大，肌肉大就要破壞佢啲纖維再修補，先會變大
以推胸為例，做cable，你都係會大，因為佢嘅離心會扯爆你胸肌纖維
不過就會大得慢，因為少咗唔同嘅變化

推完再飛，定飛完再推，我覺得無乜所謂，你當佢係一啲變化，令肌肉唔適應，keep 住俾佢大

咁我get 到了，巴打你有無操過下前臂？前臂其中一個用途就係咁樣hold 實個dumbbell，你有無做過下reverse dumbbell curl？

你可以試下做多少少前臂，如果真係唔得，你要加埋護碗了

史密夫機做深蹲個pat成日向左後 條腰唔知係咪壓得太多 次次做完都好痛 點搞好 我見人地條腰都直上直落 我就要向前wu先平衡到

頸個條問題，你真係習慣啲，慢慢戒咗佢啦

飲下着手 一定係

俾佢keyword 你睇多啲 碳水循環法
加做下cardio ，不過你預一定會減走咗少少肌肉，無你諗到會咁嚴重

左右背同胸唔平衡可以點補救

我每星期做3日 隔日做 每次做完負重後會跑30mins (番工再加上堂 3日已經係max)

想問我每次都一次過操晒上身所有肌肉得唔得 (次序係胸>膊>背>三頭>二頭>腹)?

其實操左1年都好似同gym房既其他人比好似進度好慢咁 利申 冇食粉 冇特別注意飲食

追問埋 我基本上全部做機 如chest press, lat pull個啲機 係唔係作用少啲?

做左半年 睇片先知姿勢錯到仆街

試下行前啲，史密夫機個squat 係完全同正常barbells squat 有分别

史密夫個感覺係有少少挨落去枝bar 度

類似咁樣， 畫畫能力有限

前臂冇咩點操過
亦都冇做Reverse dumbbell curl
係咪要做呢組動作黎練返hold實個dumbbell
仲有冇其他動作都可以練到前臂
唔該巴打

一次過操，係對舊肌肉刺激唔夠，我自己一part 大肌肉都要1個鐘左右去chur 爆佢
全身操要嘅時間都好耐，你集中力都有限

所以進度慢係正常even 你飲埋粉

nope 機嘅作用都好大，無話無存在價值，mr.o 都會做機，你話呢

針多少少前臂嚟操，俾多個tips 你，你可以試下全部動作係虛握 ，一開始唔慣就做返輕

我自己覺得虛握好練到前臂同肌肉嘅穩定，例如我chest press 我基本我唔使點捉實個dumbbell 甚至唔捉，就係咁做，都唔會跌落嚟

利申：虛握撚

有冇巴打用過依種可以變成槓鈴既啞鈴? 雙手放係咩位置, 就咁睇落係咪揸唔到啞鈴本身個手柄位?

虛握有咩要留意
啱啱上網睇完
係咪右下角個姿勢

想修身,最近下定決心減肥
183cm, 90kg, 做左一後時間gym體重都冇乜點變,係身形望落係有操過下野
但係一除衫都係好fat
因為個人唔太中意跑步,好少做帶氧,有時打下波踢下波咁
呢幾日開始戒糖同零食果d
淨食正餐(用雞柳代替飯)咁樣好冇
同埋早餐有冇咩推介,每日都係食緊d玉米片呀,總之早餐倒d野落奶到食果d
聽講好似都唔係咁好,有冇其他推介

無錯，try try 佢，真係幾正

玉米片好甜 留意下個營養標籤
我自己鐘意食炒滑蛋加杯奶啡，烚蛋…… 主要高蛋白，低碳水為主

新手玩咩先比較好

可唔可以建議一下新手每星期每日要操咩

因為我通常都係做胸同背忽略左膊頭 想今日彌補返

瘦撚174cm 52kg
練左一排掌上壓 都只係最多20 下
跑步亦好快無氣
體能咁弱 , 係咪都係照做gym先？

我一開始建議咗

拎本簿仔mark 低

如果想大隻就入gym 房做gym

係 想大隻
但驚個人咁虧 會做殘自己

我明 咁如果我一星期三日 分part練 咁會唔會好啲? 但係咁既話每part肌肉就一星期先操到一次

巴打我以前條腰傷過
玩硬拉每邊得15kg自覺好廢
見親其他師兄都一餅兩餅咁 點算好

求下咁多新手們/ 懶型既偽老手 唔該汁好哂d姿勢先 玩到重一重 姿勢錯撚哂又借力 其實睇住你地做覺得好易傷 好撚唔舒服

咁點算？
我想做減磅同 有少少肌用
同時想加強心肺功能

每次舉野前後都會各跑十五分鐘

第一次入去玩比個教練捉住話我core 下背腹都唔夠同埋有少少高低膊，再練幾多背胸肩都冇用。但我自己又好想操個背，咁應唔應該繼續操落去定 stop重訓專心做core？ 其實有core先build up到大肌肉呢個理論岩唔岩？？

但佢講既野大家覺得岩唔岩？ 冇諗過join但想有方向咁操。

次次操完第日肌肉都唔酸痛會唔會係代表未到極限？

睇完話「再練幾多背胸肩都冇用」真係笑撚咗

有core 先build 到大肌肉梗係錯 core，lower back 作用係幫你穩定個身體，等你做deadlift 或者squat 可以穩定啲

巴打唔使理佢

你兩樣都可以一齊train
係重訓完，舉完鐵之後做返15到30mins abs training，就已經好夠
好多Mr.o 都係話做好長時間腹，唔通又話佢地core 廢
如果想做返勁啲low back 你做羅馬椅都可以慢慢build ，再level up 就係deadlift 呢個動作要小心做，唔太建議新手一開始就做

每一個人都有新手期 你可以睇下呢條片

你個日點樣操法？hea 操？個重量唔啱？啲肌肉習慣咗？

一開始玩下機 cable 都已經夠 啞鈴就慢慢黎啦 推胸5 磅5 磅咁上

啱啱轉split但唔知點plan除咗leg day做乜
分back+bicep / chest + triceps
定pull/push

砌完對腳都攰到嘔
鐘意嘅咪做下腹，做多part 手臂

尋日leg:
barbell squat warm up 3 set + 8 rm * 4 set
barbell lunges warm up 3 set + 8 rm * 4 set
barbell calf raises warm up 3 set + 20 rm * 4 set
leg press warm up 3 set + 8-10 rm * 4 set
leg extension warm up 3 set + 8 rm * 4 set
好似warm up太多又抖得太耐, 搞到2個鐘先離開到gym房

唔知剩返既日子點排
back + shoulder + bicep: weighted pull-up/chin-up, deadlift, barbell row, military press/dumbbell press, lat pulldown, bicep curl
chest + tricep: barbell/dumbbell bench press, inclined bench press, dips, dumbbell tricep extension, tricep cable push-down
咁樣點睇?
btw 其實我一直冇專登練abs (至少呢幾個月都冇), 但以上既exercise, 尤其squat同deadlift, 係咪已經涉及到abs, 唔一定要特別去練?

同埋deadlift 呢啲做低rep數係咪好啲

巴打

做胸嘅話 上胸，中胸，下胸，各一個動作。跟住做dumbbell fly夠唔夠？

呢個羅馬椅對下背好有感
但我仲有個疑難 我發現我對斜方肌係極難感覺，有時操lat back row時會有用到，但可能第二日做返同一個動作就做兩三set都感覺用唔盡個背 用唔到位 冇夾背個種感覺 究竟新手點樣啟發個背？？

康文操開, 呢排都開始見多左後生仔, 所以都想講兩句

1) 唔好坐喺機度抖/玩電話, 做完一set起身, 個場多人/少人都應該咁做, 下下要人埋黎問你"share玩, ok?"就冇癮, 但係bench要輪既話較黎較去好on9, 通常有人用緊既話我都會改改次序做住其他先

2) 唔好霸咁多對啞鈴, 唔好dump啞鈴, 用完俾d手尾擺返上架

3) 同上面參唔多, 做機時唔好放手嘭落去, 小心輕放唔好嚇親人, 嫌太重就做輕d

4) 用日本人個套"唔好麻煩到人"既宗旨去入gym房, 其實已經好夠

warm up set 係太過多 抖嘅話我會1分鐘左右

如果係我，我會咁樣幫你改一改，一樣都好爽

leg press warm up 3 set + 8-10 rm * 5～6 set
barbell squat warm up 1 set + 8 rm * 6 set
barbell lunges 8 rm * 4～5 set
leg extension 8 rm * 4～5 set
hamstring curl 8rm * 6 set
calf raises warm up 2 set + 8～10 rm * 6 set

你見到之然幾乎cut 哂啲warm up set 因為做leg press 同squat 已經pump 爆緊對腳，再做warm up set 已經有啲多餘，寧願你做多幾組正常

我自己習慣legs press 擺頭，因為安全，加可以熱身，如果想大隻，你啲8～10 rm 可以全部變4～6 rm ，會大得快啲，我自己小腿就keep 返8～10 rm

abs 都練下，每日抽15～30 mins 操下都幾夠

睇你目標，想練條/熱身，就多下數

如果beginner 嚟講就已經幾夠

175cm 69kg
人地表面上睇話唔算肥，但其實自知有個肚腩仔，少少肥仔波同大脾粗，而且全身都無咩肌肉

因為目標係減脂同增肌，但追po見到話唔可以跑步，因為會流失肌肉，咁減脂只可以靠飲食入手
咁可唔可以用增肌既飲食餐單serve埋減脂既目的？
定係真係要全心全意減脂先，之後先增肌？

同埋想問，做胸同背其實都會用到手力，去到第3 4set隻手無哂力所以做唔到落去，應該點算好？

明明做完4sets會feel到累，但第二日無feel到痛，究竟係用錯力定定係重量唔夠？

我之前都係康文操 但係已經滿足唔到我 巴打如果想再大隻，再要突破，就要轉場了

不過，康文啲人係真係好奇怪 除衫操都有 柒到

想問下應該點學標準既動作同姿勢 之前淨係睇片試下跟住做 搞到肌肉撕裂又放棄左 而家想好番想再做但又驚亂做做傷

好問題 呢個問題好高汁

曾經都有啲學生同跟我操啲fd 都問過我

背肌同膊應該係最難feel 到嘅肌肉，因為好容易借咗力，自己都唔知

我會建議佢地做lat pull down 同bar row 去攞多啲feel ，呢兩個動作應該最易將背肌pump 漲

做極都feel 唔到，可以做慢啲，輕少少，甚至抽一日rest day 嚟做muscle control
例如，你feel 唔到背，係rest day 個日都出一轉gym 房，用lat pull down 嚟繼續做例子，較個重量你可以做25 rm ，但係用5～6秒嘅時間慢拉20 reps ，途中不繼感受下個舊肌肉，另外都注意下自己嘅姿勢，有無借力？縮膊？無沉到肩等等呢啲common mistake 當你改咗common mistake 好坦白，你已經贏一半人

膊都係類似嘅方法，做多muscle control 唔好為做而做，而係用個舊肌肉發力去完成個下動作，最top 個啲就通常贏係呢啲細節位

加油呀 之前我都feel 咗好耐，不斷咁微調啲姿勢，做到佢熟，做到好似本能咁

做到累已經ok 唔使死做爛做，做到個人謝
留意返自己姿勢有無借力，有無錯，唔識就請教下啲師兄，我都係佢地身上r 咗好多經驗

減脂餐單可以上網search 下碳水循環法 堅work

代fd問點操前臂同收肚腩?

多啲請教下人 係健身室r 多啲fd
無信心就唔好做咁重
慢慢嚟啦

前臂，我自己鐘意reversed biceps curl，上網search 下forearm training 都好多example

收肚腩，配合下飲食

因為成日見啲人話做完第二日會痛，但我做胸同背既第二日都無咁既感覺，但唔知咩原因

減脂同增肌可唔可以同時間進行架？

無乜感覺嘅話會唔會係你俾啲刺激已經唔夠，啫係太輕，太hea，第二，舊肌肉已經適應咗你個training plan 所以已經無哂反應

減脂同增肌理論上可以同時間進行，但實際上難到仆街

呢條片，佢正正講緊high protein diet

呢個就講緊係無乜可能

我自己試過high protein diet 係會得嘅，因為真係cut 得好快，佢呃你個身體無能量，焗住burn fat ，同時再加weight training 係會令肌肉生成得快，因為有大量protein 養緊佢

high protein diet 唔適宜太長時間，因為protein 好需要你肝去分解，太多protein 都會傷腎，我之前就食咗3得月左右

三角肌點練好
平時都係去康民暑鳩推

咁做耐左每個位2個動作？做dumbbell同bench

上youtube睇片…個人教用力時吸氣，放鬆呼氣…
但前排蘋果又有個教練話用力時呼氣，放鬆吸氣

好撚亂

例如操胸果日一開始會做機warm up 下 (大約做15rm左右）
之後就bench press 會慢慢加重量上去 每set都會做到力
歇 而姿勢應該做得正確
奇怪既係岩岩做完超攰 但過左陣就可以回復翻體力咁
結果到第二日又冇咩feel 咁

利申新手做gym 唔識太多野

同埋最近呢個月先開始做gym 啲肌肉應該唔會咁快習慣既

個人認為加下drop set 或者做多一兩個動作用輕重量玩感受度
應該有幫助

用力個陣一定係呼氣，點解？

俾個例子你，bench press
拎起枝bar，吸氣(放鬆緊，仲未推)
啲氣係腹腔度可以提高成個身體嘅穩定性
推個時呼翻出嚟，避免有努責現象<- 呢個就係呢謂嘅用力就呼氣，其實啲人跳咗點解要吸氣呢樣野
仲有你呼氣個時可以嗌下，呢樣都有助你做gym

我自己有兩三個plan 最common 係操中膊，之後就前，最後中

shoulder press，military press
1/front Deltoid raise，2/cable front Deltoid raise
3/rear Deltoid bar row，4/rear Deltoid fly

如果前膊弱啲就，1+2+3or 4
後膊弱就，1or2 +3+4
咁樣操，呢隻算係basic 少少，我覺得都幾正下

如果唔多可以加cable 再做

想問下 做緊cutting嘅時候chest day你地會唔會乜都食 定係都係低碳水？

俾我自己個次嘅碳水循環你參考下
day 1：chest+triceps (low carbo)
day 2：back+biceps (low carbo)
day 3：shoulder+triceps (low～normal carbo)
day 4：legs+biceps (high carbo)
day 5：chest+triceps (low carbo)
day 6：back+biceps (low carbo)
day 7：shoulder+triceps (low～normal carbo)
day 8：legs+biceps (high carbo)
如果有rest day 個日會係zero carbo

carbo cycling 好個人化，我自己習慣係legs day 會充爆個carbo 等我有力啲去爆對腳，其他係會無力操，尤其係back day

即係想爆邊part邊日就high carbo

師兄有用咩supplement

可以咁講，但我覺得對腳係最大嘅肌肉，成身一半，所以係legs day 度做high carbo 係幾好，如果唔係我驚會暈or 提早退休
你都可以係legs day 前一日做high carbo，啲carbo 可以least 到兩日

bcaa，whey protein，test booster，preworkout

test booster效果如何 有無咩副作用

效果無乜用， 好認真答你
so far 我未有副作用，無甩頭髮
佢雖然係會提升，但升個水平仍然係正常水平，唔及steroid 咁升得咁誇

唔及steroid就正常嘅

但有無話咩加強性慾個啲野

係成日都幾想打飛機

一定做喇，基本野 ,但要好小心

比唔夠刺激？但明明我做完果一殺那我係覺得攰，而且做到第3 4set已經無力

我就係咁呀同你一樣
我都係新手

留名

肌酸都唔食此post已完

我好多動作都係做到好乏力 一下都無奶力
但第二日仍然無撕裂既感覺

明明幾年前既舉法一樣都有痛 依家做極都無 做重啲又做唔到

唔想練到勁大舊 正係想鋼條型 修身D應該點練
個人偏向小肥

愈食愈多supplement
依家又肌酸又whey pro又bcaa又肉鹼
仲諗緊試唔試隻test booster

練到先算啦勁大舊 講到好似入一入gym room就重多兩kg咁 想瘦咪減肥囉

肌酸cp值最高 性價比之王 都唔食
仲拎bcaa黎講 證明你地真係新手

拿唔好你地你地咁講呀 我啱啱入嚟㗎咋

咁肥咪做高強帶氣，控制飲食同做重訓有效d

如果1星期得2日 如只想練粗手臂 應點操法？

2日都操二三頭

藥王

想問下
只要個胸無推4-5日就dur左落黎
係咪應該推多啲上胸？

我whey protein 入面都溝咗有

舉完肌肉痛，食啲咩or做啲咩可以recover肌肉？

chest day主力推上胸 其次中 最後下
每日做dip

休息 食多啲protein

supplement姐 唔係藥嚟嘅

我諗之前掛住主力推中胸
搞到中間大過上下胸

問句share一齊玩都好正常姐
先叫有禮貌
咁就話無癮，你都幾大牌
你不如包場啦

推到變女人波

買靚d肉食好過食呢d

on9

有冇啲好既網/channel介紹？

樓主，我原本178cm 70kg, 重訓左4星期，而家多左3kg, 但好似無咩變化咁，想問樓主使唔使減磅再操？
利申：乜都唔識

做個時係咪一定要做到力竭個重量
如果我第一組10下力竭，下一組已經得返7下，再落就要減磅先做得返8，9下，之後就越做越輕
定其實係應該要搵個重量4組都維持到10下

一開頭做輕啲用背出力
太重好客易用重左手力

食完係咁放臭屁
係咪應該唔好食

有冇kt ff巴打可以順便教下我操 唔想再做死肥仔

巴打係咪唔建議做增重粉??

上網學好過啦

睇人嘅姐

學緊用機啦 但用啞鈴個d姿勢我驚唔啱

師兄想問下我而家sem break緊，又想快d見較，個traning timetable 係咪可以密d? 同埋可以點樣編排？

你係新手，定玩咗都幾耐下？
密少少係ok ，會大得快啲，最緊要休息得夠

叫做都玩過一排 但如果密d ge話可以點樣偏排？

你每日嘅營養夠唔夠 如果唔夠，你操到曉飛都會大得慢

day 1 ，chest + triceps
day 2 ，back + biceps
day 3 ，shoulder + traps +triceps
day 4 ，legs +biceps
day 5 ，chest + triceps
day 6 ，back + biceps
day 7 ，shoulder + traps +triceps
day 8 ，legs +biceps
day 9 ，rest
and loop

PS train abs everyday

我而家都training 係咁

個rest day 我就覺得攰就抖，你都可以加係day x 都得，啲program 照退返後一日，有時我會有兩課 早一轉，黃昏一轉

day 1 ，chest + triceps
day 2 ，back + biceps + shoulder
day 3 ，shoulder + traps +triceps + chest
day 4 ，legs +biceps + back
day 5 ，chest + triceps
day 6 ，back + biceps + legs
day 7 ，shoulder + traps +triceps
day 8 ，legs +biceps

類似咁，加返兩日前操過嘅肌肉係朝早再操

做引體同夾胸果陣 , 左手膊頭個較位痛同好似想甩咁, 又用唔到力, 係咩事?

有冇瘦底上磅既優質食物推介

錯咗姿勢，借咗膊力

想請問下點樣先算夠營養？

咪食得夠carbo protein

師兄真係堅

薯仔，乳酪，蛋，whey protein，雞肉

明白了 thx

依家操到可以一拳搞掂一個
再操驚變人間凶器

想再問下師兄減脂應該點減？

打得返清楚少少先 啱啱做緊gym
day 1 ，chest + triceps + shoulder
day 2 ，back + biceps + legs
day 3 ，shoulder + traps +triceps + chest
day 4 ，legs +biceps + back
day 5 ，chest + triceps + shoulder
day 6 ，back + biceps + legs
day 7 ，shoulder + traps +triceps + chest
day 8 ，legs +biceps + back

紅色係朝早操，唔使操咁高強度，8到12 下已夠幾夠

如果兩日後，你個肌肉recover 唔切，你應該cut 咗朝早操，啫係一日兩轉

我自己會行2到3個月high protein diet 唔食碳水

我一行cutting 就係要去比賽

如果你唔係去比賽，你可以試下碳水循環，carbo cycling ，都幾work

模仿得嚟，你中唔中個感覺先？啱唔啱姿勢？與其唔識模仿隔離，不如放下面子虛心請教下人，同其他師兄交流下，相信你會更加有得着

唔洗做d咩減脂ge運動 倒如HIIT 之類？ 同埋咩係碳水循環？

我會做9個字帶氧

carbo cycling 佢大約嘅玩法係呃身體個胰島素，令個身體有錯覺，覺得能源唔夠，焗住去burn fat，俾咗例子你
day 1：high carbo
day 2：low carbo
day 3：low carbo
day 4：zero carbo
and loop

師兄點睇HIIT? 如果用佢黎減脂你覺得較果大唔大？

點解新手已經好似bodybuild咁玩bro split

深蹲覺得下背有壓力多個大脾
望鏡已經腰直同埋無拗腰
同埋leg day 想訓練多d小腿/後大腿
有咩動作建議
小弟想擺脫香雞腳

咁唔好彩 btw 好多健身狗教練呃飯食，收到貴一貴都唔知自己學咗啲乜，on99 咁做水魚，好睇唔過眼

利申：之前做咗教練

hiit 佢係chur 爆你心跳，個人覺得幾好，如果長時間做，個效果反而會下滑

呢樣已經係basic 野嚟

你有幾常操過下背？有無做過下deadlift？
有無過度拗條腰，用腰力夾硬上？姿勢啱唔啱？
有無lock 條腰，無論上定落？

for hamstring，我自己會多個特別小小嘅動作，直腳嘅dumbbell deadlift，落去個時盡量扯爆條hamstring feel 到佢扯行，不過小心，呢個動作要有少少柔軟度

小腿都係個啲，無乜特別，standing calf raise 個啲

前排去尖room
見到有個教練叫個新仔推30lbs dumbbell胸
話係熱身

係咪有料到定整蠱佢

師兄你覺得每日個較果會唔會好d? 定係都要抖番一兩日？

睇人，你recover 得切，肌肉又唔酸痛，咪ok
個日太攰，訓唔夠，肌肉太痛咪整返日rest day

兩邊都30lbs 嘅話都幾過份下

大把呢啲垃圾，都唔知點解仲生存到

係呀
兩邊30lbs
之後舉35lbs

真心唔知點舉

要小心d彎腰既動作，由其是向前／後彎
因為會增加左椎間盤既壓力

特別係唔好做到力竭 當肌肉受力去到臨界點
一負荷唔住就會收皮

一開始可以點預防？

請問deadlifts同負重squats新手應該做幾重同幾reps?
kettlebell swing可唔可以代替deadlifts?
試過做完kettlebell swing下背痛，正唔正常？

我想問如果要練手lean muscle, 應該用十五分鐘黎做大重量同離心，抑或長達半個鐘做drop set?

做好熱身 warm up啲肌肉 搵個partner睇清楚姿勢
做deadlift個啲一開波乜都唔加做咗先 然後慢慢上
必要時戴腰帶

做幾重老老豆豆睇你能力嘅姐 自己試出嚟
reps就睇訓練目的
deadlifts無可取代呀ching
下背痛係即時定係第二日？

有冇巴打係灣仔P記放工一齊做
大約6點左右

瘦底但係啲腹肌俾脂肪遮住咗
變咗得少少形
靠餐單定帶氧運動有效啲

Why not both

餐單好難諗同埋好難出街食餐餐都就到

帶飯或者早起整野食
其實就算你做到識飛都好 野食永遠係重要過做

食咩好 做gym既話

粉

咁邊啲目的做幾多reps
下背痛係第二日，我以為係練下背，專登用下背發力

有無大埔巴打一齊gym 做support

等你唔覺得酸痛就可以操

上網做下research 個ket word係RM
下背係會練到 唔怕呀第二日係延遲性疼痛 正常
無就唔正常

做完酸痛感不大，係咪即係訓練無咩效果？
我做完係脹D但唔痛

好多資訊

其實接觸左做 gym 好耐
但因為毒撚性格 好驚做錯會比人望住比人笑
去下停下
又冇乜 planning 亂做一通 總之邊部機冇人用緊唔洗排就去先
其實好多問題唔識

比如巴打話一part 做四種動作
二頭機我淨係識做一兩種 係咪好唔夠？
有冇咩 youtube channel 比較易跟？

比如用哩部機操背肌
感覺好似用左哩到力多

可能錯得太柒
之前做緊嗰陣 有師兄睇唔過眼指點左兩句
話我拉嗰陣唔好縮埋個膊頭
我嗰陣係佢指導下好似真係好左好多

但之後做好似拎唔番嗰種感覺
好似要好用力唔比自己縮膊咁

做輕d lo

英倫巴 見到你就諗起不食人間煙火絲，之後就諗起佢篤屎

幾時開始同佢掛勾左

分享下low back 傷，我都傷過兩次，仆佢個街
第一次係做squat 唔識，好彩係輕傷，只係限於行路會陰陰地痛，抖咗兩個月左右

第二次就有少少關做gym 事，個日做完deadlift，夾硬打波 ，好重傷，行都好痛，坐都痛，由坐轉企仲痛，眼水都標埋，痴撚線

唯一教訓，好好take care 自己條low back ，腰真係好重要

試下沉肩，唔好順個勢聳肩，啫係成個膊送上去，你要膊頭係沉

未追哂post sorry
如果有人問過我可以自己睇番

如果我唔係想大隻 係想踢波夠力
應該要點做
我上年中開始做 都係好似你頭post咁做
身型係明顯有firm左d (本身肥)
練左d 4頭 踢波個感覺企得穩左

如果想踢波有力d 應該做咩rountine？
我呢排係lunge, pull up , leg press, squat, deadlift咁
係咪要向呢個方向做？

想問下有咩補充品可以揀 除左奶粉？主要唔係想飲黎谷肌肉
同埋條腰/肚要食幾耐先開始修到？

最基本肌酸 bcaa個啲
咩叫條腰食幾耐可以修到？
你食啲咩？點先叫開始修到？

做輕磅，感受到道力先慢慢加返重

我主要都係早餐麥皮番薯烚蛋+隻蘋果同一杯咖啡
午餐係燕麥飯+雞肉/胸 走皮+菜
夜晚做完gym返去都唔會食碳水 都係食魚/雞 +菜
修到起碼有少少腹肌現出黎
我日日去gym房
胸三頭 膊腹 背二頭 腳腹 之後去返胸膊背咁操

咁要睇你原本體脂比例 每日吸收同消耗
每星期加兩至三日帶氧 如果你急嘅話就減碳水加protein 有效嘅修身program兩三個月都會見到效果

我已經有加帶氧啦 星期六日會一訓醒（空肚）就去跑步
再1-5做完gym跑一日
我體脂可以話去晒肚到多

有無師兄有行deload week?

點樣為一個有效既修身program？
而且我希望係能夠做到同時增肌減脂

出多過入
貪得無厭嘅話高protein 再行carb cycle囉 試埋if

我覺得自己食既野已經入得好少

推胸成日都上臂攰先推唔到，可以點做？唔該晒

夾埋個肩胛骨，諗多D個胸，或者用輕D攞好D個feel先推重

睇你個名已經唔係好想理你
每日食咗幾多卡 唔計
食咗幾多protein 唔知
食咗幾多carb 無度
食咗幾多fat 無諗
一味想人話你知點做 乜都唔識
又話要增肌又話要減脂
奶粉又唔想飲
no short cut anywhere
乜都唔想做就乜都唔好做

預先疲勞法pre-exhausted
先用蝴蝶機用8~10RM做5組夾胸
之後先做其他推胸動作

新手做gym問答大會
咩都識晒我仲會唔會係到

啱呀，咩Q都唔想計，唔想諗就唔撚洗指意有成果

做完deadlift第二日腰有d痛，係咪用錯力？

入黎問得就係想改變
一入黎就擺晒老屎忽款 話你點話你點
問少少野又煩 咁都唔識
你地自己做得耐先識姐 唔代表新玩會識架喎
下下新手既入黎問都比你串不如你地都係出返去啦
我識既不如我黎開post答啦

一睇你地就知係gym房笑人廢個班黎
連少少正面鼓勵都唔識既自大撚

不如我老實話你知呀 我就上年11月先開始做
一開始有個做開嘅fd帶咗我3個week 之後我就自己做 到依家
我每日都會上網學同健身有關嘅野 唔同嘅操練方法 program 姿勢 有效組數 營養計算 supplement 睇片 睇圖 睇文章 不停套用喺自己個program 有唔識嘅野就搵資料 唔明就同人討論 請教 參考 最後我依家識嘅人 唔敢話多 但都可以同人做下交流 分享

我又睇返你啲post 由上年10話想join membership到依家 到底做過啲咩呢

隻手點操先大，
我個胸背都練得ok.

有D人肯學肯教就做到老師 但有d人肯學唔肯教就會做左公司所謂既老屎忽
Program 姿勢 組數 動作 我都識睇 亦有睇 我每日食千6-千8卡
我上限係2000
但係我遇到問題先上黎問
你條友就搶住出黎串
點解你一定要覺得人問野就伸手？
我食得少我又洗唔洗下下數字同你交代先？

其實你唔喜歡既可以唔答 但同時請你留意呢個post既標題
又睇返你個名就知我無錯 連登力王。自大撚

你不如睇下我之前教咗你啲咩先
同你講要出大過入 計算營養成份
呢啲低級知識連google都可以搵到
protein x 4
carb x 4
fat x 9
網上關於呢啲野嘅資料分分鐘多過連登開壇以來全部嘅post
俾曬方向你 都唔願意去搵 去做 去實行
不如我睇住你每日每一啖食咗啲咩幫你計埋卡路里
每次運動幫你check心跳計你消耗呀

連登係垃圾 不過做gym個啲敗類好少見
繼續食肉啦死肥鳩

我正係講一句自己食既野入得好少 你就友就係咁衝出黎話我無計咩無咩計

我有無同你講我無計先？
我每次跑步每分鐘186啊 唔洗你幫我度
我上黎係針對我既問題問 你自己又叻唔切 唔飲粉又剩
你有無了解過點解我唔飲先？

同埋 我無話連登係垃圾 我係話你自大 你直錯焦點
老屎忽真係去到邊都有
你一開始有教又點？我唔係好客氣再問？
係你比人問多幾句就狂燥底發作
你咁唔問得就唔好答啦 呢到係比咩認識既新手咋

同埋我係唔係肥仔 你都唔會知

Ching 真心既，如果自己真係有心，上下youtube search athlean-X , kofgym 做功課。唔係話要擺老屎忽咁款，而係我地自己係問人地之前都做左好多功課，了解唔同既workout program, diet, eccentric concentric 等等既野。

啱啊 真係有心操有心改變有心減肥 邊會剩係喺連登問人
基本concept都無 不恥下問嘅 盡量答
要求多多 都算當你唔識野以為好易
同佢講要消耗多過攝入 合理啊 要減肥要計卡
仆你個街同我講我覺得已經做咗好多
我都覺得你好瘦啊 唔洗減啦

Athlean-x kosmofit 健人蓋 館長好多教學 我都有睇 我有手機app測食既卡品里 我有Apple watch測心跳
我自己無用補充品實有自己原因
但我根本無需要下下利申晒先問得掛？ 係有人衝出黎話咩話咩

原來我有講做左好多#

有人自己無限ff就當係我講左
唔怪得就追左我黎入啦

學術post都有得嘈

咁我試下回應番你本來個問題
除左奶粉，你可以試下肌酸，bcaa，邊隻平就邊隻啦，唔用都唔緊要，反正有均衡飲食根本就唔洗呢D
至於條腰幾時先修到就好睇個人既，因為你要上網搵番自己個TDEE(上網有得計)，食少過呢個數就會有calorie deficit，睇番你想bulk定cut，想再準D就計埋thermal effect of food。所以好難三言兩語講晒。

嘈交呀？自貼身材囉

師兄 其實做office會唔會影響個效果
因為好多野其實我有計 有試 .但偏偏就係腹/腰成效無咩我先問
相反增肌我覺得滿意 我先問減脂方面
有fd

咁唔多唔少都有既，舉個例子，一個做寫字樓，一個做搬貨，大家食既野一樣，佢一定減得快過你。不過我都明做寫字樓好多都身不由己

如果清係開始做冇耐既話，我建議你唔洗咁快修身住，因為新手有newbie gain，盡量focus番係增肌，學動作，muscle-mind connection，有番咁上下肌肉先修都未遲

成日做完gym當晚都瞓唔著覺，係咪正常？

有時連第二日夜晚都瞓唔著

我就快眼袋大過春袋

做左幾日gym, 非常新手+ 瘦撚 (175 ,63kg)

目標係pass 到消防嘅體能要求(想考消防)，請問師兄們有無advice

做推胸機果陣硬係覺得係手臂後面出力，
而唔係胸出力，
無論坐推定係臥推部機都係咁，
係咪我做錯動作定係用錯力？

belt邊條好

你從最輕鎊開始做幾下
動作要慢，feel下自己邊組肌肉發力
利申：新手too

呢個我知 我都遇過個問題.
你試下雙手合十 之後互推 你會感覺到個胸用緊力 之後記住呢個feel
拎個10磅咁上下既啞鈴 訓係到 . 搵手掌托佢 唔好握實之後開始慢慢落再上 好快搵到feel
而且做胸一定要沉膊夾背 如果唔係好易用錯位 一重就會傷 做得輕無人會笑 但千其唔好整傷自己

好

挺胸 沉肩 下背唔會掂椅背
之後慢慢練慢慢試力 操返一排會捉到個feel

1我都想講
機呢樣野真係睇你點睇 龍門架/DIPS架果D梗係輪住用無問題
有D機又要再較過, 部機張凳又坐到淨係汗 就咪撚SHARE啦
兩個大汗撚SHARE部機 用張凳黎交換體液真係好咩

休息黎講我覺得禁兩下電話都無乜問題 只要你唔係長期住部機
見過有件大隻佬霸住部SMITH玩左45分鐘都仲玩緊 係呀佢休息果陣無玩電話架
不過成場都係人佢都夠膽死霸住同一部機成粒鐘遮

你過度疲勞，啫係overtain 得太過緊要，你試下加多啲休息日

尤其係啲呀叔呀伯 坐係度睇馬 試過好聲好氣問 可唔可以一齊用都比佢屌

我就如你個名咁

俾多少少advice 你
好多人玩推胸機，個手肘係同地面水平，會借好多三頭同膊嘅力，同時亦對個膊唔太健康
你試下手肘垂低啲，同身體有大約45～75度嘅角度(你要慢慢試下垂低幾多，每個人唔同，我自己就45～50度左右)

如果難明，我可以圖解下

我之前都試過，over training ，認真抖多少少，做gym 真係急唔切

Training 飲 BCAA
Train完再飲whey有冇問題？ 會唔會太多？

唔會
不過bcaa train 住飲會好啲，吸收啲

依家好撚多季後鳥

原來係over training

每年夏天都多

leg day可否跑步代替

點先知自己要減脂定增肌

推胸的時候，突登谷個胸黎用力
但係做到5，6下左右後頸就會麻痹同痛

一定唔可能 ，跑步最多加你腳耐力，更加會傷你膝

legs day 係一定唔可以Skip
no short cut 的

再講，跑步呢啲帶氧，會令你肌肉流失，之前啲chest back shoulder 係會流失但唔會好誇張，不過算快

你幾高幾重，body fat 大概幾多？

係咪習慣性用咗條頸力？慢慢戒咗佢啦

將個頭貼實個bench 唔好縮頭，抬頭，試下放鬆啲，舒服咁做

係咪好估唔到
因為之前都有上網睇過下
個時新手又想大得快，仆佢個街，胸背一日，膊手臂一日，腳一日，3日loop
到夜晩完全訓唔到，明明就好攰

新手做完GYM飲GAINER一問
我做緊個鍾意飲水因為唔想個口太甜
咁我做完先飲
但我係灌入肚咁飲 搞到好飽
慢慢飲飲唔落
有冇咩教學

如果本身打開波逼住要跑步做體能，有咩方法唔好燒哂啲肌肉？或者點平衡？
之前On season 輕左幾kg
利申：仲要瘦底

做緊嗰陣飲少啲水 雖然我嗰陣都冇減過 一樣飲咁多水再灌gainer

食多啲

如果太難頂，我會沖少啲水，一炮過吹咗佢

有啲師兄就會加奶入面，你可以try try 佢

根本方法 唔好打波

一係你試下飲bcaa 打波個時飲，減少你肌肉流失，溝幾多水隨你，我自己慣溝1L 淡淡地口，當水飲

推

平時練胸日，會練上胸，中胸，cable機夾胸，仲有三頭肌
想問係一次過練晒胸肌部分先到三頭肌？定係 上胸->三頭肌->中胸....... 咁樣卡啦卡啦去練好？

係條腰邊個位，正正係條下背個兩條肌肉，定背龍骨位痛？

大肌肉做完先到細肌肉

好奇問 樓主操咗幾耐？

大約呢個位

你做個陣時個姿勢點樣？如果要執deadlift 姿勢，都有好多要注意下，但最起碼，你條low back 要lock 得夠緊，唔好歪
我覺得你拉上個陣時個上身有少少歪，你係咪做得太重？

我未夠18歲就開始做gym

咁即係幾耐 想知你幾時有watchable change

3個月左右就會有

係會大少少，同個人會漲少少，當然真係得少少

而家樽頸位+有傷 而家要deload

膝頭有隱患可以點操腳
行山行耐左就會痛

每邊25lbs, 做個陣望住塊鏡以為自己夠直
正常做完係邊個位會酸？

樓主幾高幾重幾% FAT

呢個位

175cm 76kg 10~12 body fat

我未正式度過bf 最近

hamstring 呢？

如果做直腳deadlift 就會main 佢多啲，正常有少少曲腳，佢唔會係target muscle

67kg 體脂應該大概20%
應該係瘦底，但有少少肚腩同少少肥仔波同大脾粗

難得終於有時間，下定決心要增肌
第一階段預3個月，想睇下成效如何

飲食:
早餐: special k，希臘乳酪，脱脂牛奶
10am: 1至2片麥包，一條蕉
午餐: 大快活雞胸飯，走汁
3pm: 幾條雞胸條，一條蕉
晚餐: 屋企飯

重量訓練:
星期一: 二頭 三頭 腹
星期二:胸 腹
星期三: 膊 二頭/ 三頭 腹
星期四: 腳 腹
星期五: 胸 腹
星期六: 背 腹

想請教下我呢個飲食同重量訓練plan如何？

樓主我係絲打~
我想問你條腰落到幾多先feel到hamstring 扯到行既感覺
我成日做都係上身落到同下身成90度, 用pat pat上黎, 但成日做完都唔覺hamstring 好有感覺

考慮下single leg romanian deadlift, 不過好多情況下都feel唔到有 只會有啲sore喺hamstring origin位 好明顯嘅hamstring concentric contraction就比較少除非做hamstring curl machine

新手瘦仔岩岩開始上路做gym應該點做
想操下個腹先
利申瘦仔 168 47kg

你腹嘅訓練似乎。。多左少少？
你個purpose係咩先？減肥？運動員？定純身形？

因為本身有肚腩仔，所以諗住做多少少腹

目的係減肥同增肌，算係為左身形

Lm

考慮下 加日帶氧？當active recovery / rest day 你日日腹 佢無機會抖
再唔係如果一定要堅持日日做嘅 唔做唔舒服嘅 咁試下concurrent training 不過hypertrophy個效果就唔顯著
p.s. 純意見 參考下就算

做帶氧姐係慢跑？
我追po時見到話跑步會流失肌肉
因為我想快啲減走個肚腩仔所以先會做咁多腹
咁一係我做少兩日腹先

我係會做呢個，佢男版perform 得好過女版

其實cardio 就會流失

你星期一做手臂，你三頭嘅酸痛會影響推胸嘅表現

你通常係傍晚做gym？
gym 之前食少少碳水會有能量啲，其實蕉都幾ok

就咁睇你嘅餐單都ok ，無乜大問題
10am 個餐可以加多隻烚蛋，會更加好，確保每餐都有protein 入肚，養住你嘅肌肉

雞柳，你點煮？ 我覺得4～5條會好啲
而家我完全唔太想食雞柳 之前食到想嘔，食到我就痴線，每餐都白烚，一日就1.5lbs 雞柳 老尾

你都考慮下安全兔Ching 意見，加多日rest day 個日就做下cardio

如果你想減脂，cardio 好必須，雖然佢會burn muscle ，但你有成6日係build 返啲肌肉

咁我一星期揀一日rest day，果日就淨係慢跑35-45分鐘先

咁我改下重量訓練既次序先

我會係朝早食完早餐後去gym呀，咁我將隻蕉放喺早餐食先
但我呢個飲食餐單好似唔夠蛋白質

我淨係識白烚咋
我google過見有啲網係教點整雞胸整得好味啲易入口啲 但我懶，試下頂唔頂到白烚雞胸
Btw 大快活雞胸飯好正

純cardio, 我覺得static bike fair enough.
如果你有打開波嘅 或任何都跑跑跳跳嘅運動 咁我就鼓勵你跑步 more sports specific. 唔係一味得個大字 (同樣你都睇係咩purpose, bodybuilding 成個上身都係肌肉 太重 對個knee joint pressure 太多咁就non-weight bearing cardio better) 至於running會唔會loss muscle mass, 好似我上面咁講concurrent training 係有機會reduce muscle mass based on chronic interference hypothesis, basically it’s just the result of overtraining. 其實我個人認為你控制個loading 或者分開 resistance 同cardio 去tailor made your program咁會好啲
Cardio要達到burn fat..你要對返fat-burning zone, HR到達某一個range先係用緊Fat not Carb. 呢個你要自己計返

Nutrition 啲嘢 我認真麻麻 點煮個雞胸先算perfect都未知 通常你地會點整？烚？會唔會要奄？

呢條link教整雞胸
可以參考下

會所冇barbell點樣操腳好
冇得做squad

一定落野醃下佢 好食好多

如果唔係for specific purpose ，千其唔好白烚，又鞋又無味，好似咬無味仲要好韌嘅香口膠

dumbbell squat，legs press，弓步深蹲etc.

你會所有乜機？

如果係想大隻，唔係為咗去健美比賽，其實有機做哂啲機，對新手嚟講係幾夠

成日康文處見到d 又錯姿勢又錯呼吸，仲要一組做30幾下既人

新手係康文做左無耐，有幾個問題想問下
1. 臥推應該點上手好？用啞鈴都ok，但如果用槓鈴的話，即使無片都會少少左搖右擺
係咪應該練多幾次，直到平衡到先加片？

2. 大約做到點先要加重？ 依家做Dumbbell Biceps Curl，每隻啞鈴10kg
試過做15kg，做到一組10下，但做到第二組就好吃力，咁係咪應該做返10kg多一排先上15kg？定直接做15kg？

3. 聽人講硬舉練到好多肌群，但未做過硬舉，唔知應該由幾重開始

4. 想練核心肌群係咪得平板支撐同捲腹之類既運動練到？有無d咩負重動作都練到核心肌？

身邊無fd有做gym，好迷惘

跑步機最多
連leg press 都冇...

師兄 成日上咗肩頸位點算
有咩方法鬆返同埋點改善頸骨前傾

借圖一用
無測過體脂，目測大約25%個情況
如果只做負重有無可能減到去15-20%?
有氧運動真係提唔起興趣

操左一年左右
呢排二頭同胸操完個一兩日都唔係好酸痛
係咪唔夠intense?

做delta 好多時第二日都唔會酸痛，其實係咪正常
已經每次做到前中後delta 都無力

已經主力操背

多謝巴打
我想問女仔練胸有咩動作可以做？
最好可以係墊/企係到都做到既動作
成日搶唔到張bench

1，你用barbells 搖係你未熟悉枝bar 你空bar 試多啲，就會令肌肉嘅平衡感好啲，做多啲，你會熟悉

2，第二組，你做到幾多下？你休息係幾多？

3，由空bar 開始，拎中個feel 做啱姿勢再上餅

4，縣完提腿，負重捲腹，core 我通常操bodyweight 多，好少操重量

我自己都係慢慢摸索返嚟，無人一開始就曉飛
康文啲dumbbell 係全部磅(lbs)嚟

有bar 嘅康文唔多 師兄係屯門操？

咁轉得場 轉其他場操啦

做多啲多關節，係安全情況下做重啲，overload 嚟操，揾你逗多你一兩下
操多啲腳

食多啲，最緊要

頸骨前傾，我反而無經驗去搞 幫唔到你了

我都好憎cardio ，有啲野，你唔鐘意都要做，this is life

cutting 就飲食夾cardio 會見效最快
fucking cardio

你想唔做，cut 得就會慢，which mean 你要係飲食嚴格控制，仲要長時間，你忍唔忍到夏天唔食雪糕？唔食零食？你cut 得嚟都差唔多冬天了，個個着返衫

有無轉過下training plan ？

試下轉training plan ，由後操返上前，轉多啲動作，下數，組數要完全全新，唔好重覆之前，因為你肌肉適應咗

當然排除咗唔啱動作

cable fly，夾胸機，推胸機
narrow grip dumbbell chest press
push up

不過唔係太建議係墊度做，bench press 之類嘅動作，因為呢啲牽涉到要有少少拱腰，而係地下做拱腰我覺得成個動作唔係太健康

2. 第二組做到10下，第三組就9下，不過好吃力
邊間康文就唔講啦 勿相認

btw 多謝樓主建議

如果做Cardio有無話一星期做幾多日？
聽人講做太多會消肌

我已經無係個度操，一早轉咗場，你遲早都要，如果有心操落去，個邊我都有幾個fd 仲係個邊做緊
康文已經唔啱我操lu

你可以試下2～3日

做引體上升,掌上壓,深蹲依類動作FEEL到右邊大力過左邊
可以用咩方法執返細力果隊

成日俾p記啲教練話沉唔到膊
雖然唔show佢哋姐 但都幾煩

訓練後拉伸時間左多於右：

讓你左側的肌肉筋膜與養分血流得到多於右側，這能幫助左側增長肌肉。

重量要使用左邊能負荷跟的上的先。比如說你做啞鈴單臂彎舉時，你左手臂用15kg能勉強做到10下，那你右手臂也應該用同樣的訓練量來刺激訓練。雖然你右手臂可能可以做到12下，但你應該避免那麼做先，這是為了讓左邊手臂力量跟得上和之後的力量均衡發展。

比較buy 呢兩個point

source：

另外試下多啲做可以分開嘅動作，令左腳追上返右腳先，例如單腳弓步深蹲，你將右腳擺上bench ，之後做左腳弓步深蹲，左做到幾多下，右就做返幾多下

遲d要搬屋都會轉場
但捉唔到咩時機要加重量，搞到成日做黎做去都係同一個重量
另外見youtube有人做大重量，其實係咩呢？可以練肌肉大舊d？

沉肩呢樣好基本，要做到好似本能咁，幾乎所有動作要沉肩就會變得有效好多

但實際上你有無沉到肩先 唔排除班狗呃飯食

大重量係會更加刺激肌肉，令佢生得更加快，因為對佢嚟講有一種危機感，驅使佢大得快啲，當然係做啱嘅情況下

幾時要加重，好睇人，舉個例，你bench press 50lbs 一開始，覺得好重，做到12下就上唔到，啫係12rm 了，之然你玩得多，50lbs 你可以做到17，18rm 咁你應該要加重，你做到13rm ，都可以加重，只係會危險啲，無17，18rm 加重咁安全

打飛機/做愛會唔會影響到？

Thanks，清楚好多了

大家朝早做gym前會食咩？

小弟真係幾手前開始既新手
人好細隻 173 60kg 想練大隻d
份人肩係好窄 新手點練橫個人
仲有康文處咩時間會少d人 成日好多人怕自己做錯比人笑

我都想知

咁如果50lbs 4sets都做到17 18下，但加重後既第一set只係做到7 8下，咁點算好

試過幾次朝早去
朝早10點前會少人啲
大概得5 6個人

想問下建唔建議訓前飲casein, or between meals 飲多濟whey (workout 後會飲一濟whey)

話就話每日瞓起碼七個鐘，但做開gym幾點瞓大唔大影響？

新手唔飲奶粉
買街邊鮮榨既無糖豆漿
日日一枝600ml左右 幫助大唔大？

點做法

ok 呀，可以做重啲

本身有圓肩同容易腰痛（下背）
操背成日借左膊頭力 挺胸又好易拗左腰
究竟點做先可以矯正姿勢同無咁容易傷

新手要減體重其實係咪一定要搵教練學

朝早永遠好少人，得啲呀婆呀伯，呀叔，勁少人，完全唔使等

不過其實唔使怕人地會笑你，邊個無新手過，佢地啲姿勢都未必準，驚乜人笑，反而放膽啲，虛心咁係多人時間度請教下其他師兄，趁機偷返兩下師仲好，對你成長仲正面

做錯無人教你，你只會係咁錯落去，最後整親都係自己

casein 個設計係for 訓教前飲，所以完全無問題

睇你個日protein 量夠唔夠，夠就唔使
我自己慣係朝早飲

最好唔好過2～3點
訓幾多個鐘係睇人，ronnie coleman 呢個天才好顛，7個鐘對佢嚟講係夠哂
我自己就起碼8～10個鐘先夠，做gym 個時，狀態會好好

我以前都好似你咁，我宜家上網睇左有個大陸教練教法係企果時打開雙腳，寬度係你既膊頭1.5倍，隻腳趾係向外，膝頭唔好過腳指，條腰要直眼望向前面，感受到屁股係要攰

600ml 豆漿先得20g 未夠protein
奶粉一殼都起碼20g up protein

如果你食肉食得夠，係可以完全唔使飲奶粉

如果操完飲600ml 豆漿，係未夠的，起碼都要加多兩隻蛋

上面有講度兩隻我試過，而且幾有用嘅飲食法
carbo cycling 呢隻可以長用

high protein diet ，完全zero carbo intake ，完全食protein，最多用2～3個月，絕對唔可以太長時間用，嚴重啲你會食死你自己

想知多啲可以再問

我宜家間唔中會食下零食，但主要朝早係食蛋 雞扒，夜晚係屋企食就戒澱粉質，出街食就照食返飯，但會係晚餐前半個鐘食隔糖澱粉質既藥，唔知我咁食係咪唔ok?

你覺得你做乜動作用借咗膊力？

你有無操過下背？下背對於穩定上身好緊要

你之前有無下背嘅傷患？

我可以建議你行carbo cycling
佢呢個玩法係透過突然改變carbo 嘅吸收量，令你個身體胰島素有改變，簡單講，係呃你個身體，令佢覺得無能量，焗住去burn fat
carbo cycling 會令muscle growth 減慢，缺點嚟

俾個例子你
day 1：high carbo
食好多carbo 一日5～6碗飯都唔奇

day 2：low/ zero carbo
唔食，甚至一日只可以食小半碗飯

day 3：low/ zero carbo

day 4：zero carbo
and loop

因為肌肉要carbo + protein + water 先會合成到，你見咁少carbo 基本令你muscle 唔會生，因為佢會用carbo 優先提供俾個腦先，所以係low/ zero carbo 個幾日你應該會頭暈 ，而且會覺得好快肚餓，不過頂住，因為佢已經用緊你啲fat 幫你吊緊命，好似流落荒島啲人咁，捱到high carbo 個日，你就會感覺到重生 ，試過你就知

btw 你幾高，幾重，body fat 幾多？

第一日食咁多，到第四唔食咪好辛苦
高：164，體重：56kg ，fat ：23

但晏晝果餐食左carbo，但啲能量係咪會帶到落夜晚？

Kneeling push up, push up, floor dumbbell bench press (不過呢個就唔太建議你做)

carbo 有kcal 係有能量俾你去用
你當你身體有幾款能源俾你用

簡單嚟講，carbo 係會先用咗嘅能源，之後先會到fat 你而家cut 咗carbo 佢，你身體唯有焗住burn fat 去維持你能源，當fat 都無埋，你差唔多兩隻腳入棺材了

當然，仲有protein 未講，不過個程序大致上係咁，protein 你當係一個係low carbo day 幫你吊住條命仔嘅角色同hold 住你嘅肌肉，唔好走得咁緊要，所以protein 一定要intake

係 不過佢已經輕鬆過high protein diet ，carbo cycling 一定要好嚴格咁控制自己食幾多carbo ，呢個都係佢難處之一，你鐘意可以加個day 5 chest meal day ，個日可以食零食，亦唔使限自己食幾多carbo，就係自由嘅一日

樓主有無做側腹好建議

操左一排 個胸好唔平均
左右兩邊明顯厚左好多 但中間好似冇乜反應咁
姐係側邊望埋去會見到個胸邊邊位有漲起，但中間就凹左入去咁
有冇人明 可以點解決

165cm, 57kg, fat 16%
瘦, 但lower abs同腰充斥肥肉
而家一星期大約: 2日游水, 2日weight training, 1日踢波
屌佢老母d belly fat整極唔走
有無巴打有建議可以點搞
因為自己目標想個人厚d先,
但又驚而家連d belly fat都搞唔掂的話, 貿貿然bulking之後咪仆街

我又瞓唔著喇
明明我都減少左個時間同數量

如果想練手臂去gym做邊d機先有用？

我自己會做伐木工，懸吊側腰提腿，羅馬椅做側腹

介唔介意打你個training plan 出嚟？同你基本作息時間？

強度有無改過？

啫係內胸唔夠漲，其實都無乜有特别啲，專操內胸嘅方法

不過你可以試下你推胸個時，上到頂，夾一夾佢
試下多啲做窄距嘅動作，例如窄距推胸

真心問打飛機做愛會唔會影響肌肉生長

有無講話呢5日每日要食幾多kcal同糖既食物？

樓主知唔知點先可以可以有效率地增強肌肉耐力
利申由0開始到而家差不多有年半

Thanks 巴打
想問下點為指組數全新？即係所有動作都要唔同

我冇做plan，一星期兩次，自己睇住邊part操左，下次操背後果part，如果肌肉仲係酸痛就skip果part

強度就有d堅，因為想舊肌肉發大d，多數都去盡，但我已做少一組

昨日走出gym room已經無咁攰

作息時間亂d，唔可以規定邊個時段瞓，但會瞓夠8個鐘，有時甚至10個鐘

唔會

操胸無feel
有無動作推介

頭先操完好似用唔到個胸力

例如推胸機隻手會無力

飲protein 會唔會用少少carbs送? 例如食餅同包

想問下做機定做db既動作先會好d?
比如做背, lat pull down, 機既back fly, row
做胸, 機夾胸, 機推胸, db推胸
應該點排次序好?

我都係
我想知瘦底既人一開始操，feel到手多過胸係咪正常？
我已經有鎖住個背去推

belt有冇推介邊條

照推住先啦 你要慢慢由0開始build up左個胸muscle 先會feel到 盡量咩野胸既機都試下，等自己有個胸用力既感覺，到時候玩平胸上胸就可以用番胸力黎推

1. 如果你姿勢正確用db好d 我自己試同埋聽師兄分享就係 用機會可能會出現兩邊用力不平均 所以佢地分享就係有得用db既動作就用db
2.之於背胸點做 其實你去youtube搵下就有好多教學 可以試下睇下邊套最岩自己

操極都操唔漲個人 力就大左

可能我1999
我意思係如果d set左個plan, d動作有機有DB, 做機動作先好d, 定係DB動作好d?
定係無咁樣分? 如果無應該點分先後次序

明白
我而家做胸既時候都係因為手無力先推唔到，而唔係胸無力而推唔到

如果去到gym 見到自己想做既機有人用緊
ching 會企埋一邊等定點？
因為我做個到個場太細 次次有親咁既情況就會將行程轉做cardio
同埋如果一個動作要做三組，咁做完一組後應該係部機到抖下，定企埋一邊休息？
唔好意思咁多白痴問題

屌個樓主潛撚左水
我係康文撚黎，通常例如用bench做胸時有其他師兄想一齊玩，就開聲問介唔介意一齊做

我分享下我做法 例如個日做胸 通常會用db推 平胸》上胸/下胸〉機夾胸 跟住睇狀態再搭幾套動作咁囉
好睇個日狀態點 有時唔係好上力就會用其多方法做胸 ，不過其實我個人認為新手真係可以參考下網上既片

或者我會睇下可唔可以做左另一個動作先，再去番原本想用既果部機

要著衫之後俾人睇到係大隻 係咪至少都要3/4年真操...

減肥既話做GYM點入手好

想問下係咪一定要考gym證先可以入gym room？
定係唔係政府既就唔洗？例如樓下會所個啲

見奶粉個邊爆左過黎問問

呢期開始飲allmax quickmass，飲左三日

除左第一日做完gym飲之外，另外幾轉飲完都有d 肚痾feel

想問係咩原因同可以點解決

睇你休息幾耐啦
幾十秒果d就坐係到抖，抖完再做

做引體 個身微微向後傾 將個胸拉去條bar到 幻想將手肘拉去條腰到 快上慢落

一舉重就右腳麻痺咁扯住痛
睇嚟要大休一排唔做得

想問下其他背動作
例如向後拉既 係咪都幻想手肘向後？

有冇人做到好唔開心
我本身瘦仔咗好多年了 咁多年唔同階段都去過做gym但因為唔同原因放棄咗
今次我下定決心要堅持 計好tdee
但原來係好辛苦

操個到我冇乜意見 除咗有啲動作真係自己太弱做唔到有啲無奈(場又冇再輕啲既dumbbell)

但食個到真係食到好唔開心 本身細食 依家係飽到反胃都要塞入口覺得好痛苦 仲要好多時食都唔想食都係食唔夠每日攝取量

依家去gym個感覺係好似星期一又要返工個種感覺

試過喊住操

應該咁講 , 大部分練背既動作都係唔好諗住係用手出力 , 手只係一個引住個weight 既繩 , 大部分背既動作一定要scapula retraction , 即係將兩舊肩胛骨拉埋 , 咁樣先可以focus 到背肌 , 最好拉到最盡個下係feel到個背夾住 , 好撚酸 咁就冇錯

scapula retraction 會令到手肘向後 **

自己上網睇仲實際
動作重量岩自然會feel到肌肉用力

有無師兄有用preworkout
揀嘅時候係咪主要睇
bcaa
肌酸
咖啡因
瓜氨酸

求三角肌訓練方法

想問女仔如果想減脂有線條 係咪應該做輕小小做多幾下？

preworkout 我自己就淨係睇咖啡因，同隻左旋乜乜(L-xxxxxxx)，唔係好記得個名

個Deltoid 有三part ，前中後
可以試下做多啲針對訓練，例如個日就操多啲後膊，少啲前膊咁
我自己就會咁操

係，加cardio 加飲食，會出線條快啲

谷氨酰胺？

玩咗差唔多一年
一個星期都係玩兩三次左右
但係身形冇咩進步除咗瘦咗之外
係關飲食事定操得唔夠

想操1.手臂 2.肩 3.胸
簡單黎講, 其實而家好撚瘦, 唔想睇落咁廢

講個program嚟聽下

跟啲識操嘅人/pt 跟一排之後自學會好快上手
同埋要操就操全身啦

第一日：胸+肩
第二日：背+二頭三頭
第三日：腳
三日裡面最少做一兩次20-30min 慢跑

補充：170 67kg

有無做好protein補充？有無計每日intake?
protein同carb都好重要

185高 105kg
岩岩開始做
一三五做重訓
二四六慢跑/快行 45分鐘
日rest

想消脂 夜晚戒飯 （日頭會食）
多食protein野 （蛋白 飲奶 豆類 肉 etc)
我肥底 所以唔諗住飲肥仔奶粉 盡量食番天然野
正確嗎？

今日既話
朝早食咗兩片細蛋糕同維他奶
中午就半個手掌大既肉餅加兩隻雞蛋同一碗飯
夜晚就一塊豬扒同一碗飯加菜咁
間中會飲奶粉但唔係次次都做完即刻飲

完全唔夠 protein食返體重x1.5~1.8gram
e.g. 67kg x1.8 =120g protein

要食幾多先夠呢個數
又怕會肥番
每日都飲兩杯奶加食兩隻蛋再每餐食多啲肉得唔得

咪鬼食蛋糕同維他奶

只係尋日

有無gym係有得就咁join 2個月 ?

本身係學校gym room做開，但呢2個月無乜時間返去，想係屋企附近揾間做住先

團購有幾間都有百幾蚊一個月試玩，就咁睇就幾抵屌

初哥做左四個月PPL想換下plan，有咩plan推介

操完第2日會肌肉酸痛 點樣可以快d復原
P. S. 平時返工都要勞動 影響返工

做尖係咪唔好打丁
有時好緊火 如果要打既話
應該前中後邊一日打

食啲高蛋白質嘅野 雞胸呀 蛋白呀 上網搵下啲營養資料 唔想肥就夜晚cut咗碳水佢 平時唔好飲任何甜野 奶唔好飲咁多 無用嘅 又高乳糖又有脂 飲whey protein好過

延遲性肌肉酸痛 要食supplement先會減少
想加速recover可以試下bcaa/有丙胺酸嘅supplement

第一次用史密夫機深蹲，barbell放係膊頭仲攰過對腳用力，係咪出現左咩問題

你意思係膊頭攰？

如果係脫脂奶呢？

係，係咪揸桿揸錯

做幾重 正常shoulder唔會出力

40kg

係壓到痛定feel到個part肌肉發力？

自己睇下營養標籤佢有幾多protein
btw 留意返自己有無乳糖不耐症

壓到痛

咁唔係問題嚟嘅 我諗你shoulder同上背肌肉唔發達所以會嚴重啲
試下用啞呤做squats先 遲啲肌肉厚啲先用smith或者槓呤

係咪練厚啲斜方肌會好啲?

無錯

練就一定要啦，另外有個辦法係頂住個大重量hold 10幾秒，練到d細胞神經壞死就唔會痛，玩力通常咁練

我見過人會搵野墊住 心諗

細胞神經壞死

每part肌肉做一個動作？

你全身分幾多part

睇你應該係無人教嘅情況下去咗康記啲場
不如我就解釋下你知

通常健身分6part嘅肌肉
胸 背 膊 腳 手 核心
你講嘅1part做一日 其實叫bro split
通常核心就做完主要部位之後做 唔會專登開多日

正常嚟講 每part肌肉每日做5~9個動作
每個做3~5組 每組視情況而定 大約做6~15下

建議你可以上網睇多啲唔同動作 多啲用啞呤同槓呤 唔好剩係用機

至於做幾多下先啱

呢個網可以幫到你
同埋 唔係做到個次數啱就係啱 係做到個次數之後力竭先係啱
所以每組做完要有60~90秒休息時間

康記啲場 可以去多幾個唔同嘅
每個場啲機都有啲唔同
記得學多啲唔同嘅動作 一定要做得啱先會有效果
加油

之前買左myprotein 佢話依加 IN TRANSIT - HUB SCAN
想問下即係去度邊到?
thanks

機上面30 50 70 右邊d數字係pounds?
圓頭DB個d 10 20 點知佢幾重 又係pounds?
Show kg 出黎既DB 你地用黎點練

鬼佬個core同腰咁撚粗又點練

自己*2.2計返幾多lb

部部機唔同 如果無寫係kg好大機會係lbs
圓頭db 好多圓頭db 要睇返佢brand
db操曬全身都得 啞呤只係個重量媒介

每日abs 注意側腹同back extension嘅發展

應該uk出緊境？

新手開始做下gym 其實攞啞鈴操功效係咪好過用器械 見好多大隻佬都係靠啞鈴

Day1 胸
Day2背
Day3腳
新手係咪咁

新手做左機先
之後舊肌肉開始大 feel 到點樣去用個肌肉
再去玩啞鈴都未遲
唔急得架

我斷斷續續都做咗2年左右 開始上網睇片睇人點操 其實係咪有阻力到就操到肌 見到啲人攞啞鈴亂鳩咁舉 無力就chok上去都幾大隻下

阻力 呢樣可圈可點
幾重都係會有阻力
亂咁舉唔係唔得 不過效率低同易傷

其實只係重訓唔做帶氧運動會點架

其實一個部位應該一日操幾set好 見到有人做成個鐘推胸 好撚得人驚 做到就爆肺咁

個個唔同既
上中下 大把野玩
我有時玩晒3樣都差唔多兩個鐘

5~9個動作 每個動作3~5組
一個cycle嘅一日唔使操曬全part
例如今個chest day focus喺上胸中胸 下個cycle就中胸下胸 再下個就上胸下胸

點做到咁耐?唔會好攰?我知咁樣可以幫到肌肥大 但好似操到成個人傷晒咁..
btw 多謝你答我野

每日最好train同一part肌肉1~1.5小時
太長時間係會阻礙肌肉生成

每日都打

我一開始有推介咗個training plan 俾新手

無點 我自己都唔鐘意做帶氧，我覺得無乜野
不過有研究講過，最好做下帶氧，強化下心臟個能力

Ching 同我好似 sick ball
我都係有幾個training plan for 同一舊肌肉

原來一part要操咁耐 怪唔之得好似無咩增長咁

玩bulk會肥 如果覺得無所謂都無乜所謂 反正之後都係要cut

個方法就公認嘅
不過實際上點run就要靠經驗

做康文處要等機丫嘛
你估我想做咁耐咩

短時間唔代表唔好 如果你動作啱 重量達標
4~5個動作已經可以令一part肌肉有適當嘅刺激

比較想知你係點操同操幾耐？

玩deadlift唔夠手握力，可以點做？
背同腳都仲有力，但係前臂打撚哂柴

用助力帶

我係操2頭肌做 手無力就開始操大腿同小腿 跟住再操三頭肌 不斷咁輪流做

我應該實際操1個鐘左右

um 胸背呢

呢2個就最後走先用機做 大約做1part 3set左右

其實有science講咗law of diminishing marginal return好apply係training到，所以操1個鐘好夠，但其實肌肉嘅protein synthesis只會last 48-72 hours, 所以外國好多人慢慢轉去push pull leg split, 唔再做之前嘅brosplit (chest day, back day...), 而每次嘅volumn少啲因爲diminishing return, 但一星期hit兩次

可以睇下igor, jeff nippard 而啲 science-based youtube channel, 會學到好多嘢，太多人跟埋啲外國bodybuilder操，但佢地有打steriod，可以以佢地為目標，但唔應該以佢地為凖則

建議成個program由頭到尾換咗佢

好 唔該你先 返屋企睇睇先 感激不盡

你意思係指做胸背先?

佢做緊total body

我無追唔知
Btw 而到有無巴打係pure做gym，係FF做開想轉

建議你由bro split開始 掌握返每part肌肉每個training day應有嘅刺激感同時間
操返兩個月 之後先諗轉唔轉push pull leg

你依家每個training day都做total body 唔係話唔得 但你唔識編排 相對上唔夠刺激 亦都浪費咗時間

好 唔該巴打 星期日開始試下咁操
咁如果咁 係咪要成日要去gym room

不如你講下一星期有幾多日得閒 我俾啲意見你？

其實就日日有幾個鐘時間可以去做gym 不過睇人話要比肌肉休息一日 所以而家隔日去 有時唔去係因為康文署有班去唔到

total body就真係操一日抖一日嘅 不過依家試下bro split啦 樓主第一頁個program都幾靚仔
我整合下俾你易啲明

chest + triceps ，rest day，back + biceps，rest day，shoulder + abs，legs，rest day

我會建議做3～4個動作for 每一part 肌肉，4組12 下
Day1: 胸+三頭肌
Day2: 休息
Day3: 背+二頭肌
Day4: 休息
Day5: 膊+核心肌群
Day6: 腳
Day7: 休息

每part肌肉
3~4個動作
每個動作4組
每組12下

做得耐咗會慢慢明點解會咁排 唔同part嘅肌肉有咩關係 同埋除咗training 要注意營養吸收

好 唔該你先 講起營養方面 成日做完gym就好想食野 比平時無做gym食多餐 咁變相係咪做gym無用咁

睇你目標係咩 想增肌增重緊係食得愈多愈好

本身都算肥底但自己有踢開波咁 但有個大肚腩想減脂 但又有個問題 減脂同增肌係咪唔可以同時進行

新手問咁多問題 唔該師兄

極困難
但我信有方法做到 嚴格控制飲食 做cardio減脂 做負重強化肌肉
anyway 試下增加protein intake同控制carb intake先 始終我唔知你平時飲食習慣係點

同埋 要做好多熱量計算 每日intake 每日消耗
三大營養吸收量 用supplement提升表現同生長都有幫助 成個過程要唔少知識同耐性

得早餐先可以係屋企食 平時出街食已經盡量食健康d嘅食物 btw唔該巴打咁詳細解答我

放心 出街食無可能做到

我都知無可能 所以無抱太大希望

hello 想問下巴打，我最近先開始做

而家係每日做abs(唔用器材，參考youtube嗰啲動作如athlean-x咁)，通常做3個動作，每個做10零下（已經攰到仆街。。同埋唔知點解back會仲痛，睇過啲人解釋話因為abs嘅力量嚴重唔夠先會咁）
跟住就會加 biceps triceps chest shoulder leg 咁自由配搭，例如day1 abs + biceps +chest，day2 abs + triceps + shoulder 之類
不過問題係我而家淨係係屋企用dumbbell 做，未上學點用機個堂所以未去gym room。。。

飲食，朝早多數食三文治（蛋，牛油果），下晝食雞胸三文治／沙律，夜晚可能出去食。

想問下以上咁樣算唔算organized，有咩需要改善嘅地方？

做腹部動作 back extension係拮抗肌 會攰啲係因為你平時無練佢

配搭建議胸+三頭 背+二頭 原理係佢地有好多複合動作 即係一個動作同時對兩part肌肉有效果

我比較想知理論堂係學咩 無上過 機就學下自然會識用 之後會慢慢搵到唔同嘅方法用 例如我見過啲人用部上胸機做膊 用前膊機做後膊 etc.

飲食要睇目標 如果真係有心可以計熱量

不過你依家新手 機都未識用 慢慢學多啲野先

樓主仲係唔係到 定潛走左

咁樣食法，會唔會太少碳水或者太少脂肪 想上磅，但驚食太少
利伸77-79kg左右

臨訓前上下水先

你一日碳水，protein 都好夠，仲有突少少
想問下，你做gym planning 係點？操足五日？
你咁樣食3個月左右，你會bulk 幾多下，當然你body fat 都會升，係bulking 所帶來嘅影響，遲下做返轉cutting ，你啲lean muscle 實會上

想講力王巴打都好pro 幾想同你一齊玩

講起飲食，我一日最起碼都要我自己protein intake 得夠，跟住盡量狂谷carbo ，唔理任何kcal 當然junk food 已經極少食，低油鹽糖

我呢個hea hea 地都有上到磅，啱啱由76上到79kg，勁開心

我自己都操得好足，攰先至抖一日 ，順便放縱下

rest day 都係飲兩轉粉 我懶
朝同臨訓

操足5-6日，d plan都係差唔多
胸背膊手腳（背膊）

我都係上網跟tdee個比例黎食，佢建議我每日食135g脂肪 310幾g碳水、270幾g蛋白

問題係我食埋三文魚牛排m記，都仲有40g左右脂肪空間，碳水好容易爆60-70g 定其實唔撚洗理

利申，我好憎食果仁同牛油果 （有冇d好建議，要平）

我係個操咗啱啱半年嘅新手

其實我比較想知街外野你點計佢有幾多脂肪 e.g. m記

唔知呢度有無人熟total body 我都接觸唔多 想請教下
暫時我會咁plan
每part肌肉 4~9組動作（包括複合動作）

腳 (for 生長激素）
背
二頭 (槓鈴彎舉+槓鈴上舉轉操膊）
膊 (啞鈴旋轉上舉之後轉落去上胸）
胸 (下胸轉落三頭）
三頭 (用dip做收尾 刺激上肢全部肌肉）
核心肌群

核心就諗住一日做正前腹 一日做側腹+下背
等核心肌群可以每日操得嚟又可以做到36~48小時嘅recover

聽落幾理想 利申未試過 唔知有無啲咩plan得唔靚可以指教下

M記app有營養表，唔會差得太遠

180cm 72kg
但係有個肚腩仔 應該點減好

星期一 rest
星期二 手+膊+腳
星期三 胸+腹
星期四 rest
星期五 背+膊
星期六 腳
星期日 帶氧
每次workout最尾會做2分鐘腹，星期一/四唔得閒做尖。
請問有冇問題？
最近想做埋deadlift，應該邊日做？
洗唔洗轉做day1-day9果種routine?

原來m記都夠膽出營養表 睇下先

呢個係普通嘅bro split 無話唔得嘅 成效唔係最靚咁囉
想知你2分鐘做腹係做咗啲咩，我通常最少都操3個字
deadlifts跟背
day1~9你意思係咩

體脂如何？目標如何？平時運動習慣如何？
平時飲食習慣如何？

得罪講句
M記營養真係唔太差
碳水、脂肪、蛋白質樣樣都有，係脂肪唔太靚

茶記、酒樓d狗糧先難計 一碟炒飯、牛河、炒麵，真係斷鳩估先掂 又唔會拎個磅出去計

本身年資唔算長 已經冇乜肉 就快夏天見住自己咁多肥肉唯有cut住先 個零月由78kg減到72kg 成個人瘦咗兩個圈 下腹又仲係keep住有個肚腩仔 都係唔夠乾 目測18%bf左右 而家又唔大隻又唔乾好尷尬 做gym真係長期事業嚟

剩係知牛河一碟都成千Kcal

終身事業嚟 你都算到頭唔到岸 有2個原因

操得唔夠勤力
太遲開始減

無㗎啦 等下個夏天啦

新手想增肌，每隻動作會做 8-10 rm x 3 sets，想問下咁樣安排有冇咩要執下，同埋除左下面講即，仲有邊幾隻動作可以做，有啲動作練幾個位唔知擺邊日

Day 1 胸 - 推胸，夾胸
Day 2 Rest
Day 3 背 - 拉 bar
Day 4 Rest
Day 5 膊 & 腳 - 腳就有乜機做乜機
Day 6 Rest
Day 7 帶氧

想知操腳你地點操
去健身室就leg extension leg curl leg press
每樣3組x10下
再加啞鈴深蹲3組
屋企練就深蹲4組 保加利亞式深蹲3組 dl 3組
10下左右

自己去跟佢個list，轉做8 rm x 3 sets，夠唔夠？

1. 二三頭呢？
2. 背除咗拉仲可以夾 可以睇多啲ig/fb嘅fitness page/youtube 搵下唔同嘅部位可以點樣用free weight做 youtube用英文打一定一大堆 想睇胸就打chest day 背就back day 如此類推
一個位置嘅肌肉就咁隨便都講到10幾個 之後搵下先
複合動作講出嚟 幫你睇放邊日

腳其實都類似個啲野 不過師兄你隻小腿有無練到

樓主點睇push, pull. leg. rest咁操

ok啦 新手做多一組熱身試重會再好啲

1分鐘leg raise+1分鐘starfish crunch，星期三做腹果日會做7分鐘non-stop workout

day1-9我指好似#280咁樣，依個方式係咪跟日子，而唔係逢星期幾做某動作咁？

day 1 ，chest + tricepsday 2 ，back + biceps day 3 ，shoulder + traps +tricepsday 4 ，legs +bicepsday 5 ，chest + tricepsday 6 ，back + biceps day 7 ，shoulder + traps +tricepsday 8 ，legs +bicepsday 9 ，rest and loop PS train abs everyday

有啲問題
1. 咁二頭擺back day，三頭擺chest day同一日做？
2. 腹應該擺邊
3. 如果係增肌，每個動作做8 rm x 3 sets，胸背膊做3/4種動作，二三頭做2種，夠唔夠定要做幾種？

Day 1 胸 & 三頭
Day 2 Rest
Day 3 背 & 二頭
Day 4 Rest
Day 5 膊 & 腳
Day 6 Rest
Day 7 帶氧

練背嘅時候feel到手出力多過背出力係咪就要減重量定錯姿勢

i see
其實跟day同跟星期問題都唔大 因為你個program係星期一至日 日日都有schedule 你唔好無啦啦skip佢就得㗎啦

1. 係 會更理想
2. 每日操完都可以操 覺得難頂就隔日 比較隨心
3. 每part肌肉3~5個動作會更好 計埋複合動作

主要發生喺邊個動作？
減重量係一個方法 如果你減完feel到更加focus
姿勢未必有錯 但發力未到位

改善方法
focus喺背出力
累積經驗

康文署前拉後嗰種機，某一個磅數之前feel到係背肌出力，之後就明顯bicep。
問題係背肌用力成日覺得用唔盡，好似做好多下都無事咁，無練其他肌肉用到啱啱好嗰種feel

因為胸背肌肉要以二三頭做媒介 當上到一個大重量 好容易會有借力情況 所以會胸同三頭+背同二頭去plan program

btw 如果怕練唔好胸背 可以試預先疲勞法

其實做唔同動作係為左唔同角度去刺激同一組肌肉
定係個part肌肉用一個動作刺激3-4組再用另一個動作去刺激隔離個舊肌肉

諗住買奶粉，應該點揀
瘦底

唔同角度刺激

談談大隻佬奶粉

係咪push pull leg 好過 bro split? 可以點轉法

你操咗幾耐 熟唔熟基本5part嘅動作？

簡單D你米當
Push 係 chest + shoulder + triceps
Pull 係 back+biceps+ abs
Leg係 quad+ hamstrings + glute + calves
Abs其實邊日做都冇咩問題

呢度到我有野想問
shoulder動作其實有部分係push 有部分係pull嚟
有無需要分開

有冇邊隻推介

要平要貴？

姐係同一日做chest + shoulder + triceps
同一日做back+biceps+ abs
同一日做quad+ hamstrings + glute + calves
loop?

細細聲問，有無人會傾絲新手gym?

絲唔熟 不過想操到點？

BMI 21, 本身有小小 shape 所以只係想lean d 望落結實d。
依家會跑4k, row 2000m, 之後操hip同背，一星期2-3次。
想請教下仲有d咩會岩做？
謝謝

想睇落實 可以再減低啲體脂 主力強化核心同下肢線條

唔該巴打
其實我係因為要上咗個堂先去到康文／大學gymroom

我尋日上網計過下，我而家170，66kg，如果要gain muscle 竟然話要19x g protein per day，一隻蛋都係得 7g 咁上下，點食到咁多？

Thanks, 努力減脂先

就飲晒ON double rich chocolate
想試下士多啤梨味,知唔知好唔好飲?

沙田黃headphone 黃鞋巴打你好

其實唔需要話咁多住 你食返體重x1.5~1.8gram已經做到增肌效果
66x1.5g=100g
食住呢個份量先 食太多你吸收唔到都係無用的

體脂唔知
第一步想無肚腩先
近年無運動
多肉少菜多宵夜

控制飲食
增加運動

減低碳水同油嘅吸收
每星期做返3~4次帶氧
每次35~45分鐘
心跳130~150per min

夜晚盡量減少食碳水 就算要食都唔好食白飯
禁止宵夜

另外減脂可以試下間竭性斷食 詳情搵樓主另一個po

Thanks
開始跑返半個鐘步先

要有用，五文百有？

500蚊想食幾耐？

一兩個月？好似見啲五六百，7x servings
普通會食邊隻？

想問下食雞胸同雞柳有咩分別
就咁睇除咗大細唔同之外好似都係冇乜油
同埋食烚蛋係咪冇用

myprotein應該幫到你 佢隻hard gainer 依家做35%off
486蚊有40 servings

新手玩左大約兩個月gym 冇咩目標 純粹想操大隻D 著衫好睇D
呢排想接觸用whey protein
但對呢方面冇咩認識 想問係咪gym後飲就足夠? 但有d人又話1日飲2-3次?
有冇巴打有推介 邊隻牌子/邊度買最抵

同問瘦底

好似係同一樣野嚟

烚蛋點會無用 蛋白個吸收效率好高

諗返樓主都好野 一個post講操肌 一個post講斷食 一個post講奶粉 個分流做得唔錯

係咪gym前後都一杯？

朝早起身 gym後
兩次ok啦
不過要計返自己到底要幾多Kcal 食多咗都係肥㗎咋

康文署大概幾點會少人啲
新手怕俾人笑
利申：我知間間都唔同，不過想搜集下大家經驗

btw 樓主可唔可以建議下lean bulk點做

第一步係唔好怕俾人笑
第二步係搵個識嘅人指導下/上網學識啲動作
第三步係捉個fd同你一齊操

我識做個個fd唔得閒所以要自己去

唔好驚先 康記大把人不知所謂 仲要夏天

又唔識健身室規矩，唔知點同人地排部機

無錯你問啱野了 應該問呢啲而唔係問幾點少人

見到部機隔離有人你又想用 過去問下
師兄係咪用緊呀 介唔介意share?
或者如果人地用緊 你又唔想等太耐
就問下師兄仲有幾多組
如果人地啱啱開始咪同人講聲排隊
或者用住其他先

一人一個健身室禮儀

多謝巴打

有無師兄試過酪蛋白？有無需要呢

咁姐係唔做果日就睇自己夠唔夠再決定飲唔飲？
唔該哂巴打

可以咁講啦 上網搵啲tdee計算器用下

次次問野都無人答我

返sales做gym好唔定時

力王sir你識咁多，邊有人答到你

我其實想試下自己blend whey 同 casein黎食，好似正好多

WPI+WPC個啲？加咗WPC之後蛋白質份量真係多咗好多？

casein都想試下 lean bulk個時夜晚飲
依家cutting用緊if唔用得住

新手想問減脂增肌 好basic既問題

1） 用TDEE計到我既所需熱量係 2400 kcal , 我上YouTube 睇人話減肥每日減少攝取 300-400 kcal。即係每日控制係 ~2000kcal 就可以減到？ 依個理論岩唔岩？

78kg 178cm

2) 岩岩開始做gym ，每一日做完都好好好快餓 ，係咪要死忍住？ （ 假設岩岩食夠所需熱量）

3） 我想減肥同時增肌， 1星期 2日帶氧 2日負重卡啦卡啦咁做有冇問題？

原諒我可能冇咩點追post

我答出嚟個啲都係新手須知級嘅野嚟

想問如果想乾身d 應該點？
應唔應該跑步？要跑幾多？
係咪盡量唔好食carbo ?
fat 同 kcal 個關係又係點？
好多問題 唔該曬巴打

1. 可以咁講 (但tdee好多時只係以身高體重同大約嘅運動量去睇你消耗咗幾多Kcal 所以可以由減10%開始 慢慢試 無效就再cut)

2. 如果想keep住脂肪比得嚟增肌 都要食野 如果你熱量intake仲以減脂為原則嘅話 肌肉好難好難好難有增長

3. 帶氧運動會代謝肌肉 負重訓練未必會增加肌肉（睇訓練方法）你咁做一係兩個打和 最後得個吉 瘦係瘦咗 肌肉無多 一係就連埋肌肉一齊少（呢個機會大啲 始終你新手又唔會食supplement)

老實講兩樣野同時做係難 建議先增肌肉量 之後先以維持肌肉為原則去減脂

1. 要減肥 你想維持大肌肉量做cutting定乜都唔理cut到乾？
2. 每星期帶氧3~4次 每次35~45分鐘 心率130~150 係一個唔錯嘅減體脂運動 睇心跳做人
3. 減低carb嘅intake 特別係夜晚
4. 1g fat= 9 Kcal

Thx 巴打
1. 我係想維持返個肌肉量
我依家主要個肚有一層遮住左d abs咁
要谷要見到個型

帶氧跟上面做 飲食要做計算（Kcal intake,protein carb fat嘅intake proportion)
再唔得先試其他方法

thx 巴打

前輩你既意思係 依家負重為主 帶氧為副？ 咁食量同負重係咪慢慢增加，再睇效果？

PS: 體脂大約25% ，想降低

酪蛋白我覺得可有可無，如果以一個大約操0～5年gym 嘅young bodybuilder 嚟講

當然如果到一個好大嘅平台期/長期好強度，我就覺得有需要，因為佢可以係你訓個時都support 到你合成啲肌肉，有啲casin 會溝bcaa 我覺得仲好啲啲，prevent 你muscle loss 得無咁快

負重帶氧不分主副 同樣重要
肌肉增加之後 代謝會更高 減脂效果自然更好
但增肌嘅時候容易會增加埋脂肪
但你又想兩樣野同時做到
呢個就係問題所在

你最後嘅目的係乜野好重要
你到底想正常嘅肌肉量+低脂
定係大肌肉量+低脂

lean bulk 我覺得好難下

bulking 點都會令你body fat 上升，呢樣係一定會發生

clean bulk 同dirty bulk 唔同係clean bulk 會cut 得快過dirty bulk

我食多幾餐，一日最少都5餐up 每次都6～7成飽
carbo protein基本唔使計，因為你一定會食多 每日攝取個卡路里都一定爆
每餐都要有carbo 同protein

食多啲carbo，protein ，我覺得有幾樣野食都好神，薯仔，意粉(代替飯)，乳酪(呢個我上唔上都食) oatmeal

protein 你都知啦 唔講有乜食物，都係個啲，呢個我覺得都幾重要，每日食夠protein 你啲mass 會大得好快下

咁如果for 一個young bodybuilder
幫助訓覺嘅時候做肌肉合成 咁整體合成效果係咪會有相應增長

減肥 要用咩機？定直接跑步好

油都少食，當然間唔時都可以飲下m 記，唔使去到咁顛

好 等我cut到靚靚仔仔過埋個夏天就增重
到下個夏天又要cut motherfucker

心機

中上carb+high protein 效果應該靚嘅 但長期high protein會淆底

我意思係體重2.5倍gram以上個種

如果個磅數太低，以65kg 嚟講，一日大約食186g protein
一殼粉都25g protein 就剩低161g
161g protein 真係好少，食下魚，食下雞，基本3～4餐就食夠
再加casein 一殼廿幾g protein 基本實超，都係屙返出嚟

所以我覺得對young bodybuilder 嚟講作用唔太大，主要佢個磅數唔夠，用唔哂啲protein ，而且我覺得無謂去犧牲食少啲去就個casein，雖然佢係相對地平

心機已準備 咁要咩機

我完全無理過係乜天，我係用比賽去push 自己去做cutting

感激前輩詳細既答案，比杯酒你先
我想有正常既肌肉量，但係主要想瘦落黎

增肌減脂同時做 睇起上黎好似好矛盾咁，究竟應該要食多d增肌先，定係食少d減肥先，我頭都暈埋
減脂要靠飲食控制定係靠 增脂 -> 快代謝

補充少少： 負重加帶氧卡啦卡啦既方法 其實我係參加台灣有條友叫 一休

太空漫步機幾好/樓梯機

我只係just for fun 唔玩比賽

如果個磅數有返咁上下，casein 對佢地嚟講一定有效率過young bodybuilder

呢個？完全唔建議跑步？

如果cut and bulk 我自己會鐘意3個月bulk ，1個月cut

因為如果係clean bulk 佢個cutting 會做得幾舒服，而且又快，所以個零月基本夠

做cutting 要飲多啲bcaa 唔好cut 走得太多肌肉，會好心痛

bingo 你如果磅數輕係可以跑下步，因為對膝關節無咁傷，太重就唔好

太空慢步唔會傷你膝

高過幾多磅唔好去跑

cardio 做得多，你啲肌肉
其實想要shape 你啲shape 都係由肌肉砌佢出嚟

女仔會建議做多啲腳，你對腳望落會靚啲，有線條啲

你幾重？幾高？我覺得高過65kg 都唔係太應該跑

Thanks, 真係初初玩想問d低能問題：
聽人講要做下warm up 先操，咁我跑4k同划艇會唔會多左？
同埋有無做腳既機介紹？

咁唔跑得了

我依家做cutting 三個星期左右 熱量係完全唔夠
每日得1500左右 (我keep係要2355) 但唔知係咪bcaa 肌酸 肉鹼 protein食得足（特別係bcaa每日10幾g)
肌肉量係完全無少過 聽fd講好似仲多咗少少

我都cut 緊
唔係呀，姐係乳清溝酪蛋白

入得黎，我會同你講，減肥最好做重訓

cut咗三個星期 其實係我第一次玩cuttimg 只係想試下效果會係點同實行困難

由20%左右cut到依家接近10%
我諗我都玩夠了 知道大約應該點做

本來想試下cut到7%左右 但心諗以後仲有大把時間 同埋肌肉量真係完全唔夠班

雖然腹肌係好靚仔 但都係想盡快bulk返佢
過幾日pre workout都嚟埋之後就重新bulking

以我現有知識一定會做得好過半年前好多

想問下瘦底點減肚腩同腰間贅肉?

Db chest press冇feel 條腰唔夠「共」？

每次做完腳
對腳都用唔到力
平衡唔到
行耐少少就腳軟跌低
行步路都辛苦
好似殘廢咁
唔好話行樓梯
有咩解決/舒緩方法

Warm up 同事後拉筋好重要，傷機會都會細好多

Warm up同 cool down個d動作
其實係咪一樣？

日日重訓 配合飲食？

咁又唔洗日日，如果你係新手，最好一星期操到3-4次，胸背膊腳手腹都要操，最緊要操腳。
飲食當然要均衡，上網計自己個TDEE再去睇下食緊多macro。訓夠，食夠，操夠，自然減到肥。
最最最緊要係唔好節食，唔好齋跑步，唔好唔食蛋白質同唔好唔食脂肪

試下沉肩，夾埋肩胛骨，用一兩組輕少少黎熱身，比自己feel下胸既肌肉

有無話咩formula 我咩體重就做幾多

堅抽，我都嘗試緊落10%。
但努力中，我增肌易過修身

無嫁，你可以每次去做兩三組肌肉，每組肌肉做3個動作，每組揀一個啱自己既重量做8-12下

經咩
一般人除非你日日30k
如果唔係一般跑10k上下其實根本無所謂
唔好聽人鳩吹啦
65kg都唔跑得
啲足球員籃球員食哂屎啦
你估一個無跑開既人對腳用得耐定
足籃球員
跑全馬就話啫

瘦撚零肌肉想漲返啲可以點開始

尋日做完二頭
宜家隻手伸直二頭下半part就痛正唔正常

正常

想做gym又有錢既就去連鎖gym做。
無錢就去康文署上堂再做康文署做。
唔想去gym就落公園做，上網search “street gym”或”body weight exercise “大把教學，最緊要做啱動作，最唔啱既做一千下都冇用。
開始唔難，堅持先係重點。

Aupplemrnt問題
分開買whey iso(iso100)+casein protein 好定買Pro jym 喱啲protein blend(二合一)好？

見Pro jym網上review幾好

想練到爆哂青筋 肌肉線條好明顯點練

你知唔知佢地背後做幾多物理治療，仲有打唔得耐，加上你知唔知佢地有幾重
再俾多個例子你，你幾可見過mr.o (kai Greene /Jay cutler) 跑步

跑步嚟講，根本好傷膝，而且會令肌肉流失

如果個muscle mass 無返咁上下，你做cutting 會無野睇

我覺得分開買會好啲

飲開邊隻？

之前飲nitro teach 而家轉咗lu

反而想知巴打bulk同 cutting 個meal plan

我上面有提過下

bulking：5～6餐，每餐都要有carbo protein，6～7成飽
避免太多油同junk food ，主要想做一個clean bulk

cutting：有兩隻，睇下要幾快出嚟
1/ carbo cycling 呢個一定會慢啲
2/ protein diet cut 哂所有carbo 淨食protein 同菜，一定唔可能食多過3個月，會有危險，亦傷肝腎
白烚為主，基本少量/微量油，少量/微量鹽，食食物最天然 無添加任何調味料(辣椒，胡椒，黑椒呢啲係OK)

6,7成飽呢樣真係好難

唔係好難姐 有個懶啲嘅方法，就係一次過整勁多，逐次逐次食，肚餓就食下，一夠就停

盡量啦唯有 因為自己本身肥底 一食就好似開左制咁係咁食唔識停

我都會狂食，唯有控制係7 飽，feel 到有野係肚又唔餓，又舒服

巴打係咪遲下都會分享下比賽既野 好想知下
真心佩服比賽既人

係 ，遲下得閒我再分享下，因為都幾多野要做，有時都潛咗幾日水 可能要等12月左右，等有啲巴打想玩下年6月舊會比賽都可以拎下經驗

想問bulking non training day
intake係咪都同training day 一樣？

我見過有啲人rest day 會做cheat meal ，你都可以照咁食，無乜所謂，横掂都要做一次cutting

好thx

師兄有無試過可以keep住腹肌咁bulking

千其唔好以為bulking 係可以狂食junk food ，反彈得好快，因為啲脂肪細胞只可以多，減少唔到，改變嘅只係佢size

想練厚個身體 應該要點做

我已經plan好咗每日食嘅野 只係由一個地獄跳去下個地獄

巴打 round sholder係咪應該做多D背？同埋有d咩動作加強背部肌肉，因為我背部肌肉唔夠，好易用左斜方肌既力。

想知點樣練力，唔係為身形／大隻

我keep 係15% 左右，一上得太多就會做slight cutting，輕輕cut，我覺得唔係太好 ，雖然係經常keep 到個體型，但個lean muscle 唔及時間咁好
有啲人就按時間，限3個月就bulk 足3個月咁

其實做bulking 腹肌一定唔係幾現架啦

唔係幾現都無所謂 最重要係睇落唔似肥仔
依家諗住bulk三個月之後cut兩個月

做多啲背(例如bar row 呢啲前後movement 嘅動作)，不過個背太勁，會有寒背嘅感覺，令人覺得好似咩住舊殼咁，所以點都要操胸

咁師兄你cardio嘅習慣係點

cheat meal 你會開心好多
而且呢個係必須，令你開心啲，人如果長期食「屎」，你一定會暴躁啲，心情好大起伏，好易有情緒病，對心理唔好，所以點都要有cheat meal 就算係做緊bulking or cutting 都好，一個星期一次，完全唔過份

奈何我要受苦先會開心
依家每日只會諗住操肌操肌操肌
見到甜品同有糖嘅野飲都覺得反胃

基本上操背嘅動作都係練緊背

我覺得你可以做bend over bar row ，做一個short range ，上個時夾緊，落少少就上，操返多啲個mid back

仲有你經唔經常做後膊？

後膊都有做 但有機會淨係做1set動作，所以作用唔大，做後膊可以改善到？

唔太識健力，如果玩健力，主要都係操個三款動作，barbell chest press, squat, deadlift，聽啲fd 話係做重，rm 1～3，好多set
佢地啲chest press, deadlift 個form 同bodybuilder 唔同

不過我都係聽返嚟，無乜點樣深入研究，我始終唔係食呢飯

點都好，多謝先

太空漫步，9個字

有時如果兩轉，朝早就會，1 part 大肌肉，加樓梯機，7個字左右，呢個我就算bulk cut keep 都會咁做，不過好少可會做兩轉

每星期幾多次？

咁唔想食咪買gainer飲囉
做咩啫你

之前操左兩年，停操左一年，
最近操返發覺自己做機推胸，啞鈴飛膊，推膊都慣左單邊做
人地做兩set，我先岩岩做完一set，效率好慢

後膊只係會令你個膊更加靚，我覺得都會有少少幫助

補充，你練背係可以focus 多啲mid back
以我另一個偶像Ronnie 大師做個例子

好少可會咁做，我朝早要起到身，再加放假得閒先會做到
一個月都唔知有無4～5次

巴打 我想問條好白痴嘅問題
因為我本身就偏輕嘅175cm 63kg
但大脾好粗係肥肉嗰種粗
如果係操嘅話 大脾係會修幼左 定係會操到粗左
我知係好無知嘅問題 但我又唔知點search

咁即係cardio最少每個training day有一轉？
for bulking

呢個好睇人下，我覺得
如果，你啲肌肉增長得快啲，而fat 未cut 得切，你啲肌肉會令你隻腳睇落「肥」咗，但事實上唔係，只係錯覺
所以係睇你個rate

其實大脾粗唔粗有乜關係，如果操腳，最後都一定係會變粗

朝早只係just for fun ，仲有順便活動下啲心血循環，肝活動，其實bodybuilder 根本勁少做cardio ，如果做得都係為cutting /比賽，正正常常，一個月，我覺得0～5次都好夠
俾個例子你，big panda 同ulisses 佢地都講過cardio 係佔佢地training plan 好少部分，只係為去比賽先做，仲要唔過20mins ，時間短係佢地平時飲食做得好，所以先咁短

訓教先

好 thx師兄

因為我個目標係想操到crossfit嗰種
我依家一星期有三至四日操
我個身型比例好怪
我上身係操得我自己覺得進度理想嘅
但唯獨腿真係好粗
想操啲muscle線條但又想修一修個粗度
係咪無辦法
Thanks 巴打

想問吓做緊嘢嘅巴打點分配時間
我自己讀緊書嗰時仲可以走堂去做gym
宜家翻intern日日放工都攰到爆
因為有皮膚病所以每晚都要搞好多嘢先瞓得 就好似宜家咁
每一日都唔夠瞓唔敢去gym room怕做到虛脫

我肯定大部分運動員唔會輕過65囉
你攞top body builder同正常人比
佢地打針打到過100kg純肌肉緊係唔撚跑得啦
所以我咪話正常人囉
我諗呢個post啲人想要lbj身型多過打針

其實有咩身體反應反映到個part肌肉操得應？
依家成日操完第二日都無咩酸痛

個胸推極都係咁上下唔係好識大
試過好多方法都無咩成果
跪求指點

我睇人地bodybuilding off season唔做cardio

食，推重，推6-8下，一推到多過10下就加重

我都係 但佢地bf都可以keep到 唔知自己做唔做到

其實，剔除打左針果D bodybuilder，clean bulk唔會令你一下由10%爆上25%但你預左唔多唔少會上5-10%

都係要落手落腳試過先會安落

我糾結嘅主要原因係因為上次bulk嘅時候俾條操咗兩年嘅撚樣笑鳩我肥

不過過多排先知原來條友乜都唔識 屌佢老母

想講係如果太重，跑步機一定唔係太好
就算係肥仔，建議佢地做cardio 都係游水為主，一定唔會係跑步，原因太重，會傷膝關節

人地off season 都好嚴格控制自己嘅meal plan ，所以係唔使做咁滯

如果每星期跑一兩日當有氧做夠唔夠？
想20-30mins內跑完，應該快跑定慢跑好？

其實呢，我assume無論bulk同cut都嚴格控制meal plan，我自己連cheat meal都無

唔好意思 係咪miss左
推一推

連cheat meal 都無咁顛 受小弟一拜，我完全做唔到

要出賽先有呢種意志，平時完全唔得

我係食cheat meal就會好唔安落

有無相可以睇下？睇下係咪真係奇怪得咁誇張

其實所有野都係個比例作怪 ，啲人做gym 都係追求更加完美嘅比例

如果唔方便係呢度放，就可以tg 下我

跑步機減唔減到肚腩

Ching 好佩服你 點解可以咁顛
我尤其到夏天，我完全控制唔到自己

所有cardio 都會減到脂，同時亦都要配合飲食

65都叫太重

巴打想問下有無d techni 係可以連推胸都可以食得應inner chest, inner chest好似一直都生唔到肉咁

因為我唔高 得173
所以唔係好想build得太勁
向crossfit方向嘅
圖就唔係太方便send sorry
腰就75cm
但我腿圍成55cm
hip就成90cm
我想build muscle實啲
但又同時想修啲圍
係咪無乜可能？
因為我怕cardio又會消耗muscle
尤其是上半身嗰啲
Concept有錯請指教
我一知半解

有無師兄操腳會痛成三四日 講緊係延遲性疼痛
次次都痛好耐 我用push pull leg cycle
到下個leg day都仲痛緊 係咪應該用deload俾佢recover返先

肌肉未適應到
不如做多d次數但輕d

操咗半年 雖然重量次次都逼自己增重 但未適應

大家介唔介意分享下大家TDEE幾多？

巴打 監硬操冇人睇住好易傷
傷左仲有排都做唔返最fit果陣既重量
做gym唔急得

無話急唔急 有能力推到重啲咪推重啲
同埋你點知我無人睇住

因為我已經係做緊10 RM

估到大約係點，就係個屎忽同個大脾粗，而條腰又幼，對照落去，就顯得你對腳更粗

如果真係咁，你試下對腳就主要做多啲下數，唔好做大重要，一定下數為主，之然就做多少少cardio 可以一星期做4～5日，擺係操完後做，cardio 個日就飲多啲bcaa 可能一殼到殼半，減慢佢流失

上身就可以做返重量，肌肥大個效果會明顯啲，肌肉會大啲

3000幾kcal 左右

我酸痛就係一到兩日，之然就係攰，抖三日就剛剛好操得

攰我反而唔會 上身都係痛一兩日 係隻腳唔識好咁 不過生得最快就係隻腳

膝頭傷過唔係好敢做腳

但發覺醜婦都終需要見家翁

所以都開始慢慢pick up返了

始終做腳好處太多同太重要

我好鐘意操腳，好爽，尤其係squat同legs press ，大大力屌落去，feel 到榨乾榨淨真係好正

唉，有時都幾灰，一星期操6日，跑3日，食比tdee少500到，夠訓，但好似冇咩progress，都幾灰

係 睇住自己做leg press由20kg做到上180kg真係幾有成功感
後日開始試下隻pre workout睇下會唔會好啲

試下再食少啲

呢樣野真係小心，有心理陰影，我之前傷過lower back ，squat 係會痛，deadlift 做唔到，好多動作要就住就住，而家做就會零捨小心，安全至上

食點都係重要一環，仲要係最重要，加油呀Ching

pre workout 係一定會幫到你，不過小心會上癮，佢係大量咖啡因

可以叫fd 幫你拍下片，過多一排，再對返，會仲有成功感

其實真係幾驚會傷 之前拉傷過手肘位條根 好彩小事
個半月就好返 傷過一次之後做每一下都會好小心

上咗癮會點 其實我諗住keep住用

我Tdee27xx，我呢一兩個星期已經食到1800，操腳果日直情想死

我傷得最多係lower back 有一次小傷，休咗1～2個月，陰陰地痛，個痛仲接受到，個時唔識玩，衰on9 ，玩dumbbell squat 整親
第二次真係大傷，坐低起身痛到呀媽都唔認得，要成2分鐘先可以由坐低變起身，轉唔到腰，烏唔低身，烏少少痛到眼水都標埋，攤屍咗2個月，再輕輕抖咗好耐，老尾

想問下各位巴打絲操膊會唔會特登搵日純操膊？
依家胸+三頭/ 背+2頭 都玩粒幾鐘 操完再操膊好似太長
諗緊操膊日work 唔work

p.s. 腳傷 落樓梯都痛未操到腳住
否則leg day +膊？

冇呀我都係安全至上既心態做既，做到少少腳軟就差唔多停

寧願慢慢做上去好過一下急再整傷返就手尾長

上咗癮咪同吸毒差唔多，不過無咁嚴重，係凝住好想食

而且有耐藥性，初初半殼，之後愈食愈多

PS 食緊，無上癮呢個問題，不過耐藥一定有，要食下停下

俾個tips 你，你可以係操啲大肌肉而且又辛苦嘅時候飲，例如操腳，總之唔好狂飲/愈飲愈多

會呀，膊值得你投資多D時間，因為個膊大D成個人睇落會三角D

Ching sick ball

愈飲愈多就一定唔會
因為佢1 serving已經300mg咖啡因 唔敢飲多

好 咁我set 多日做膊先
唔係特登+一日既話感覺中後膊好難操起

就係大劑量所以先令人仲易上癮，大把人都要一日一杯咖啡，咖啡咁少都上到，唔好話pre workout

所以真心小心飲，千其唔好濫

比少少tips你，唔好係操胸前後一日操膊，如果唔係一定冇力操，做Shoulder press用前膊多D，飛中膊唔洗重，我自己都係7-10Kg輪流操20-12下，後膊可以操少D因為操背有用到後膊

求教
依家我chest day 果日會做5set shoulder press
cut 唔cut 走佢等shoulder day 先做好？
shoulder day 做埋traps 又點睇 ?

另外反而我後膊係0 想操好d

如果你另外操多日膊，咁操胸就唔洗推膊，寧願操多個胸既動作(推薦dumbbell pullover )
後膊係操膊果日緊係要操，只係唔洗好似前中膊咁多。操膊操埋traps簡直正到爆

thanks
袋錢入我袋

大家交流下姐，我幾鍾意呢個post，大家都好友善 仲有力王sir同心急sir教野

師兄我都大把野學

我反而會覺得係前膊操少啲，中後膊會操多啲，因為有研究講過，我地做gym 嘅前膊係會比中後發達好多，有啲人甚至提倡將前膊嘅training 都可以cut 走，當然我唔贊成，我覺得前膊點都要操只係比例上可以少啲

後膊其實話就話操背都會操到，但實際上佢佔嘅比率係好少，甚至到唔到一個可以訓練嘅重量，加上操背嘅姿勢，令到後膊用到嘅力更加少，甚至唔中
後膊好多人都好難中到個位，變相令到成效打咗折扣，所以更加要做多啲
後膊對個手臂型狀會更加靚

Ching係米睇jeff nippard

shoulder day 正常係會做埋traps
其實好多人話traps 無用，之前我信，就無乜點做，而家簡直Bs，好有誤解，traps 可以幫你揹bar 更加穩定，如果唔夠穩定，變相你lower back 要食多啲力，會增加受傷風險，powerlifter bodybuilder 又好，佢地啲traps 都全部係齊度，無話唔操
仲有traps 可以令背肌更加好睇 ，正面睇又會令個膊好睇，睇落去係似大隻，又橫，呃到下人

不過如果traps 過份大，而個膊追唔上就會好柒，係傳說中嘅A 字膊

印象中唔係睇佢，係另一條片嚟，佢有提到前膊呢啲，有埋研究結果，有數字，但係唔係好記得係咩名，聽晩睇下揾唔揾到先

希望大家可以少行啲彎路，快啲大隻

推介你地去睇佢，尤其係佢都係bodybuilding ，佢有好多研究給果同數據既分析，所以都值得睇

athlete-x 真心幾正下，我都係佢身上學唔少

好想做到muscle up 有冇人可以指點下

求教學

想做引體上升，應該練咩肌先?
我二頭有練，三頭極少，因為三頭長期比人霸左部機

唔該哂巴打
咁做幾多rm好？

點揀個重量黎做好
係咪做返leg curl/extension
Press嗰啲？

背闊肌

二三頭最好用dumbbell 練 ，唔會大細手

係咪miss咗 咁嘅作息時間係咪唔適合做任何運動

背肌好難練，唔係好feel到用到嗰啲肌肉

muscle up 如果借力chok 上去好易muscle up 拆開兩part 睇，佢係一下pull up 同一下dip (我當佢係dip ，因為佢郁嘅都係下胸，三頭，純粹係簡單啲嚟形容)
佢好講你pull up 個一下爆發力，最緊要快，類似有少少fing 自己上去做個一下dip

曾經有位師兄同我講話inner chest 係無得單獨練，而事實上佢係啱，你諗下你做chest 嘅動作，fly (由外到內)，press (由下到上)

而chest muscle 個排位係打横一條條(圖我陣間再upload 俾你睇多啲，俾人限速，up 唔到圖 ) 而唔係打直咁排，咁樣就話明咗無得iso 個inner chest 嚟操，唯一刺激到佢就係得頂峰收縮個下，啫係chest press 去到最高個點，要谷佢一兩秒，而唔係去到最高就放鬆舊肌肉

PS chest press 手肘唔應該直哂，會好傷

你可以試下做lat pull down ，啫係部拉背機

腳你就做15～20 rm ，個人覺得如果20～30rm 就太多，不過盡量試下，每個人都唔同

無錯呀，呢啲可以照操

我都係有時放咗工就去做gym ，平時就6～7時夜晚去做
唔緊要咪去gym 度做下，健下身，慢慢嚟，完全急唔切，如果太攰就抖返日，亦可以參照下我一開始上面for beginners 個training plan

次次都係用錯左臂力

做lat pull down 想target 到lats要
1. 挺胸收腹
2. 內收+下壓肩胛骨
3. 手指用4指鉤住 唔用thumb
4. 拉落時後傾少少 唔好大傾
5. 快落慢上
6. focus 係手踭直落

利申 新手 希望無錯

唔好誤會左，pull up係主要用背肌，但臂力都要，pull up 唔係一個isolation 既動作，佢係一個compound movement,背，手，膊，腹都有用到

請問練肌肥大的話, deadlift rm係咪都係做8-12下既重量?

啱啱開始做既就8-12下啦，練好個動作先，如果有咁上下根基既我建議追求6-8下

師兄你如果夜晚操 飲pre workout會唔會搞到夜晚訓唔著？

通常我都朝早操，如果夜晚操我會自己溝pre workout。我係溝(Creatine + beta alanine + bcaa + NO booster)但就唔落caffeine

每次做親delts
做完之後果日都係 traps同格拉底後面個背肌痛
反而delts無痛無支力

做左lateral raise/ seated dumbbell press/back fly/standing dumbbell press
同埋cable既raise

有無師兄估到我錯咩
其實好耐之前已經係咁
但有時delts第二朝會痛會支力
不過多數都係上面講果d位痛

重得濟， form 唔啱？
(鳩估）

已經特登睇左幾條片
唔知錯乜

係咪冇沉肩

可能係
可能做raise果陣鬆左無鎖背沉肩
下次擺多d注意力落去先

癮已上

操野就係為左可以飲preworkout
休息個日，真係生不如死 全日都冇精神

如果話操野為大隻，我會話操野為preworkout

係咪一定要搵教練呢？
利申 白紙 瘦底173 60kg

唔係，上網睇youtube，睇文章，不斷試。
除非有特別需要，如天生脊椎，哮喘等等，呢D就要搵教練同咨詢醫生。

唔一定
但做每一個動作要完全知道要點做
做唔岩既話一黎好易傷 二黎比人暗中恥笑

Thx bro
呢幾日都怕羞驚唔識做又比人笑你瘦
唔夠膽亂玩 上網睇左點用先

Thx bro

我經驗係gym bro唔會笑人瘦唔會笑人做得輕
只會笑人做得柒 唔夠力夾硬做

REST DAY應該REST幾耐

REST一日定係REST到肌肉唔再酸

rest day 就係個日唔做gym 可以鳩fing fing 做乜都得

通常我rest day都做D Light cardio，行下街，行下山。如果唔去Gym唔舒服既就去gym到攞輕既啞鈴去練好個動作，糾正自己既錯誤同去拉下筋。

唔知你地cut既時候performance會差左，我以前high bar squat 140kg 都蹲到3-4下，而家120kg蹲3下已經冇力

巴打 我呢排都cut緊
根本放左工做完重訓唔夠時間做帶氧 cut唔撚到

好彩我仲係學生，日日都得閒

cut 嘅時候performance 差係好正常，因為少咗carbo ，身體無乜能源去做

平時翻10-7 每晚叫做啱啱好瞓到5個鐘
睇嚟要週末或者開sem先有時間做

巴打 另外想問下喺我呢個situation下
cardio點決定個訓練量好？

有無師兄用過魚油 香港好少會聽到有人用

7個字起跳，個cardio 要fit 返個burn fat heart rate

Thanks

瞓bench做dumbbell pullover/ dumbbell triceps extension/ dumbbell bench press依啲動作, 係咪可以瞓落地下都做到? 好驚唔夠力會跌落地下/跌落自己個頭(冇人旁住) 所以唔敢做太重, 但依家做個重量又冇乜feel

終於追晒成個post，呢個post好正好多嘢學

今日開始3000Kcal intake

好辛苦

師兄上磅？

成班傻鳩 睇人仆街最開心

係 唔知點解係咁屙尿

?????????

巴打們除左係康文局
有邊間gym真係值得去
唔洗俾人sale

其實冇，我覺得自己夠堅定同唔理佢地就得
利申：個人經驗

做啞鈴聳肩, 手臂攰過肩膊點搞

點解有時做完要等第二日先識攰

如果個胸有少少唔平勻係咪要細個面做番多d?
因為可能胸中間個到右面會比大少少

做stiff leg dumbbell deadlift個lower back第日好撚痛 係咪姿勢不良

平時少操lower back? 係拉傷痛定酸

可以試下拉平均佢 但你都要睇返會唔會係你兩邊胸型唔同

google 延遲性肌肉疼痛

手臂係前臂？可以試下用助力帶
btw 上斜方肌感覺如何？

小型非連鎖gym房

膊頭啪啪聲 好似就甩咁
應該點做
creatin 同 whey 沖嘅時候可唔可以一齊

pullover會阻到
triceps extension還可以
press勉勉強強
整體都係建議你上返bench做
跌落地下就無乜所謂 好少會話跌落頭 自己小心啲
btw 乜都驚就乜都做唔到

關節有事 得閒拉下佢 無改善就睇睇佢穩陣 長期係咁會勞損

可以 有啲奶粉本身就有肌酸
但唔建議將一水肌酸creatine monohydrate 沖完之後擺一輪先飲 因為接觸水之後結構會開始破壞 所以如果一齊沖 要即刻飲

我呢排直接啪5g 入口 然後飲水
有冇問題㗎

BODY FAT 28%
諗住日日做帶氧 會唔會好D

我講常一星期Gym 2日 每次完都加40分鐘帶氧
跑步機較最斜 跟住5km/h

ok呀 btw 你飲monohydrate有無做loading?

有 佢寫loading 10g
太多我呑唔到 所以分兩下食

想減肥 做得多一定好過做得少

帶氧要睇返你心跳
最好就125~145左右 (220-年齡嘅60~80%)

btw 太重唔好跑 傷關節

loading 5~7日之後用返正常量 loading建議15~20g

我就咁跟佢個速度行都150心跳率
一個鐘應該燒650卡路里左右

加油

前臂唔夠力, 差啲捉唔實啞鈴跌落地
依家頸梗膊痛既位置都痛緊 應該都有練到